hat	O
.	O
Welche	O
Fülle	O
von	O
Daten	O
da	O
der	O
Wanderer	O
findet	O
,	O
ergibt	O
sich	O
darau	O
»	O
,	O
daß	O
an	O
3700	O
Kilometer	O
Wege	O
»	O
durch	O
die	O
lohnendsten	O
und	O
'	O
hinsien	O
Gegenden	O
geschildert	O
find	O
.	O
‘	O
DVarat	O
,	O
1	O
Uebelfichi	O
Skarte	O
und	O
iege	O
»	O
durch	O
die	O
lohnendsten	O
und	O
Ein	O
reichhaltiger	O
kartographischer	O
20	O
Sonderkarten	O
im	O
Maßstabe	O
Mitteilungen	O
aus	O
Haus	O
-	O
und	O
Landwirtschaft	O
.	O
*	O
Blätterweidungen	O
zufolge	O
ist	O
das	O
2600	O
Morgen	O
große	O
Ritter	B-LOC
«	I-LOC
gut	I-LOC
Metgenhof	I-LOC
bei	O
Regens	B-LOC
burg	I-LOC
von	O
der	O
Fürstlich	O
reußischen	O
Kammer	O
zu	O
Greiz	B-LOC
an	O
eine	O
Holzgroßhandlung	O
sür	O
800	O
000	O
JC	O
ver	O
äußert	O
worden	O
.	O
*	O
DaS	O
Gut	O
Ujazd	B-LOC
im	O
Kreise	O
Gnesen	B-LOC
,	O
der	O
Familie	O
Palacz	B-PER
,	O
tz	O
der	O
A	O
n	O
»	O
900	O
Morgen	O
,	O
.	O
.	O
.	O
.	O
.	O
.	O
den	O
Morgen	O
Ki	O
.	O
515	O
JC	O
.	O
ES	O
befinden	O
sich	O
nur	O
noch	O
10	O
größere	O
Besitzungen	O
iw	O
Kreise	O
Gnesen	B-LOC
in	O
polnischen	O
Händen	O
.	O
*	O
Wie	O
der	O
Lech	O
berichtet	O
,	O
hat	O
der	O
Wirt	O
Grundkowski	B-PER
seine	O
173	O
Morgen	O
große	O
Wirtschaft	O
in	O
D	B-LOC
z	I-LOC
i	I-LOC
a	I-LOC
d	I-LOC
k	I-LOC
o	I-LOC
w	I-LOC
o	I-LOC
bet	O
Gnesen	B-LOC
sür	O
68	O
000an	O
die	O
Ansiedelung	O
»	O
kowmission	O
verkauft	O
.	O
rwerkS	O
'	O
iüOB	O
taut	O
uzazo	O
im	O
«	O
teilt	O
isncien	O
,	O
ver	O
»	O
an	O
n	O
hörig	O
,	O
ist	O
,	O
wie	O
der	O
Lech	O
berichtet	O
,	O
In	O
den	O
Besitz	O
edelung	O
Skommtssion	O
übergeganaen	O
.	O
Ujazd	B-LOC
ist	O
groß	O
,	O
und	O
der	O
Kaufpreis	O
soll	O
466	O
000	O
JC	O
betragen	O
,	O
sür	O
Zu	O
dem	O
Verkauf	O
des	O
Voi	O
k	O
s	O
Gollantfch	O
an	O
den	O
Polen	O
Malak	B-PER
aus	O
Chawlodno	B-LOC
wäre	O
noch	O
folgendes	O
hinzuzufügen	O
:	O
Dem	O
Landwirt	O
Otto	B-PER
Brach	I-PER
wurden	O
im	O
vorigen	O
Jahre	O
für	O
das	O
280	O
Morgen	O
große	O
Vorwerk	O
150	O
000	O
JC	O
geboten	O
.	O
Da	O
ihm	O
außerdem	O
laut	O
Vereinbarung	O
der	O
Ernteertrag	O
überlasten	O
wurde	O
,	O
der	O
zu	O
mindestens	O
12	O
000	O
JC	O
zu	O
veranschlagen	O
war	O
,	O
so	O
betrug	O
der	O
von	O
der	O
Ansiedlung	O
Skommission	O
tatsächlich	O
gebotene	O
Preis	O
162000	O
JC	O
.	O
Brach	B-PER
hat	O
nun	O
leine	O
Wirtschaft	O
für	O
172000	O
JC	O
verkauft	O
,	O
also	O
nur	O
10	O
000	O
JC	O
mehr	O
erzielt	O
.	O
Da	O
er	O
in	O
äußerst	O
günstigen	O
Verhältnissen	O
lebt	O
,	O
so	O
ist	O
dieser	O
Verkabf	O
der	O
größten	O
zu	O
Gollantsch	B-LOC
gelegenen	O
Wirtschaft	O
an	O
einen	O
Polen	O
aufs	O
schärfste	O
zu	O
verurteilen	O
.	O
(	O
Bromb	B-ORG
.	I-ORG
Tagebl	I-ORG
.	O
)	O
*	O
Wie	O
der	O
Gesellige	O
zu	O
berichten	O
weiß	O
,	O
hat	O
Rittergutsbesitzer	O
Rittmeister	O
a	O
.	O
D	O
.	O
Holtz	B-PER
sein	O
1500	O
Morgen	O
großes	O
Rittergut	O
Lenartowo	B-LOC
Im	O
Kreise	O
Strelno	B-LOC
an	O
den	O
Polen	O
v	O
.	O
Jazdzew	B-PER
ski	I-PER
sür	O
510	O
000	O
JC	O
verkauft	O
.	O
*	O
Das	O
800	O
Morgen	O
große	O
Besitztum	O
Obitzkau	B-PER
,	O
Im	O
Kreise	O
Briesen	B-LOC
i	I-LOC
.	I-LOC
Westpr	I-LOC
.	O
,	O
vornehmlich	O
Weizen	O
«	O
und	O
Zuckerrübenboden	O
,	O
ist	O
,	O
wie	O
dem	O
Dziennik	B-ORG
berichtet	O
wird	O
,	O
von	O
dem	O
Deutschen	O
Thiel	B-PER
an	O
den	O
Polen	O
Wladi	B-PER
slaus	I-PER
Szutkow	I-PER
ski	I-PER
in	O
Posen	B-LOC
Verkauft	O
worden	O
.	O
*	O
Rittergutsbesitzer	O
Simpson	B-PER
aus	O
Körnen	B-LOC
(	O
Kr	O
.	O
Kreuzburg	B-LOC
)	O
hat	O
sein	O
1050	O
Morgen	O
große	O
»	O
Rittergut	O
an	O
den	O
Landwirt	O
Erich	B-PER
H	I-PER
a	I-PER
«	I-PER
milton	I-PER
aus	O
Königsberg	B-LOC
für	O
275000	O
JC	O
verkauft	O
.	O
*	O
Rentier	O
Frank	B-PER
aus	O
Rückenau	B-LOC
kaufte	O
die	O
Besitzung	O
der	O
Witwe	O
Dück	B-PER
in	O
Jankendorf	B-LOC
,	O
Kreis	O
Kolmar	B-LOC
,	O
für	O
101500	O
JC	O
.	O
*	O
Da	O
»	O
zirka	O
1400	O
Morgen	O
große	O
Gut	O
Starsberg	B-LOC
bei	O
Labes	B-LOC
»	I-LOC
i	I-LOC
.	I-LOC
Pomm	I-LOC
.	I-LOC
verkaufte	O
der	O
bisherige	O
Besitzer	O
Wenzel	B-PER
an	O
die	O
Firma	O
L	B-ORG
ö	I-ORG
p	I-ORG
e	I-ORG
r	I-ORG
in	O
Greifenberg	B-LOC
sür	O
155	O
000	O
JC	O
.	O
4	O
•	O
Das	O
520	O
Mdraen	O
große	O
Besitztum	O
deS	O
Gutsbesitzers	O
Wünsche	B-PER
in	O
Lanken	B-LOC
-	O
(	O
Kreis	O
Bomst	B-LOC
)	O
ist	O
sür	O
160000	O
JC	O
von	O
dem	O
dortigen	O
tzer	O
Pohland	B-PER
erworben	O
worden	O
.	O
0er	O
Gutsbesitzer	O
Hermann	B-PER
Karsten	I-PER
aus	O
Einlage	O
(	O
Kreis	O
hat	O
jetzt	O
sein	O
7	O
$	O
kulm	O
.	O
Hufen	O
große	O
»	O
Gut	O
sür	O
200	O
000	O
JC	O
an	O
den	O
?	O
Domänenverwalter	O
Wucharer	B-PER
«	O
Neukirch	B-LOC
(	I-LOC
Niederung	I-LOC
)	I-LOC
verkauft	O
.	O
*	O
Da	O
»	O
za	O
.	O
200	O
Hektar	O
große	O
Gut	O
Alexwangen	B-LOC
bei	O
Fisch	B-LOC
«	I-LOC
hausen	I-LOC
ist	O
für	O
den	O
Preis	O
von	O
280	O
000	O
JC	O
In	O
den	O
Besitz	O
des	O
Landwirt	O
»	O
Paul	B-PER
Mufell	I-PER
au	O
»	O
Königsberg	B-LOC
!	O
übergegangen	O
.	O
Der	O
frühere	O
Besitzer	O
Mensch	O
hat	O
e	O
»	O
im	O
Jahre	O
1906	O
für	O
255	O
000	O
JC	O
erworben	O
.	O
*	O
Die	O
Senstlebensche	O
Besitzung	O
In	O
S	B-LOC
ch	I-LOC
r	I-LOC
o	I-LOC
tz	I-LOC
kaufte	O
Frau	O
-	O
D	B-PER
o	I-PER
b	I-PER
b	I-PER
e	I-PER
r	I-PER
st	I-PER
e	I-PER
i	I-PER
n	I-PER
«	O
Dt	O
.	O
-	O
Krone	O
sür	O
110	O
000	O
JC	O
.	O
'	O
Hofbesitzer	O
Heinrich	B-PER
Enß	I-PER
«	I-PER
Platenhof	I-PER
hat	O
da	O
»	O
47	O
kulmische	O
Morgen	O
große	O
Grundstück	O
de	O
»	O
Hofbesitzer	O
»	O
Abraham	B-PER
Klaffen	I-PER
zu	O
Brö	B-LOC
Ske	I-LOC
bei	O
Ladekopp	B-LOC
mit	O
vollem	O
In	O
erworben	O
.	O
Inventar	O
für	O
73	O
OÖÖ	O
JC	O
(	O
stimmberechtigten	O
)	O
unter	O
den	O
im	O
setzungen	O
:	O
1	O
.	O
die	O
und	O
‘	O
*	O
Aus	O
Grund	O
d	O
«	O
S	O
8	O
2	O
der	O
Allerhöchsten	O
Verordnung	O
,	O
betreffend	O
die	O
Errichtung	O
von	O
Lindwirtschaftskammern	O
vom	O
3	O
.	O
August	O
1895	O
(	O
Gesetzsammlung	O
S	O
.	O
363	O
)	O
hat	O
der	O
Minister	O
sür	O
Landwirtschaft	O
,	O
Domänen	O
und	O
Forsten	O
die	O
von	O
der	O
Landwirtschaftskammer	B-ORG
für	O
die	O
Provinz	O
Brandenburg	B-LOC
in	O
Berlin	B-LOC
am	O
30	O
.	O
Januar	O
d	O
.	O
I	O
.	O
beschlossene	O
Aenderung	O
ihrer	O
Satzungen	O
unter	O
dem	O
2	O
.	O
d	O
.	O
M	O
.	O
genehmigt	O
.	O
Danach	O
erhält	O
der	O
8	O
3	O
der	O
Satzungen	O
,	O
der	O
bisher	O
folgenden	O
Wortlaut	O
hatte	O
:	O
.	O
Wählbar	O
zu	O
ordentlichen	O
Mitgliedern	O
der	O
Landwirtschaftskammer	O
stnd	O
8	O
5	O
de	O
»	O
Gesetzes	O
bezeichneien	O
Voran	O
»	O
.	O
Eigentümer	O
,	O
Nutznießer	O
und	O
Pächter	O
land	O
-	O
.	O
.	O
genutzter	O
Grundstücke	O
,	O
deren	O
Grundbesitz	O
oder	O
Pachtung	O
im	O
Bezirke	O
der	O
Landwirtschafts	B-ORG
kammer	I-ORG
zu	O
eine	O
«	O
Grundsteuer	O
«	O
retnertrag	O
von	O
35	O
Talern	O
oder	O
mehr	O
,	O
oder	O
für	O
den	O
Fall	O
rein	O
forst	O
wirtschaftlicher	O
Benutzung	O
zu	O
einem	O
jährlichen	O
Grundsteuer	O
-	O
(	O
einettrag	O
von	O
mindesten	O
»	O
50	O
Talern	O
veranlagt	O
ist	O
,	O
sowie	O
deren	O
gesetzliche	O
Vertreter	O
und	O
Bevollmächtigte	O
,	O
2	O
.	O
die	O
im	O
8	O
6	O
Ziffer	O
2	O
bezeichneten	O
Personen	O
'	O
,	O
—	O
in	O
Zukunft	O
folgende	O
Fassung	O
:	O
,	O
8	O
3	O
.	O
Wählbar	O
zu	O
ordentlichen	O
(	O
stimmberechtigten	O
)	O
Mitgliedern	O
der	O
Landwirtschafts	B-ORG
kammer	I-ORG
sind	O
unter	O
den	O
im	O
8	O
5	O
de	O
»	O
Gesetze	O
»	O
bezeichneten	O
Voraussetzungen	O
:	O
1	O
.	O
die	O
Eigentümer	O
,	O
Nutznießer	O
und	O
Pächter	O
land	O
«	O
und	O
forstwirtschaftlich	O
genutzter	O
Grund	O
stücke	O
,	O
deren	O
Grundbesitz	O
oder	O
Pachtung	O
im	O
Bezirke	O
der	O
Landwirtschafts	B-ORG
kammer	I-ORG
zu	O
einem	O
Grundsteuerreinertrag	O
von	O
50	O
JC	O
oder	O
mehr	O
,	O
oder	O
für	O
den	O
Fall	O
rein	O
forstwirtschaftlicher	O
Benutzung	O
zu	O
einem	O
jährlichen	O
Grundsteuerretnertrag	O
von	O
mindesten	O
»	O
150	O
M	O
veranlagt	O
ist	O
,	O
sowie	O
deren	O
gesetzliche	O
Vertreter	O
und	O
Bevollmächtigte	O
,	O
2	O
.	O
die	O
im	O
8	O
6	O
Ziffer	O
2	O
de	O
»	O
Gesetze	O
»	O
bezeichneten	O
Personen	O
.	O
'	O
(	O
Z	O
.	O
L	O
.	O
)	O
t	O
*	O
In	O
der	O
Anfang	O
Juli	O
zu	O
'	O
Wetzlar	B-LOC
abgehaltenen	O
General	O
»	O
Versammlung	O
der	O
Herdbuch	O
-	O
Gesellschaften	O
für	O
da	O
»	O
Vogels	O
«	O
berger	O
Rind	O
erklärte	O
der	O
Vorsitzende	O
de	O
»	O
Verbandes	O
,	O
Laudrat	O
von	B-PER
Heimburg	I-PER
,	O
daß	O
man	O
nach	O
den	O
letzten	O
Jahren	O
mit	O
Genugtuung	O
auf	O
da	O
»	O
,	O
was	O
in	O
der	O
Durch	O
,	O
üchtuna	O
de	O
»	O
roten	O
Höhenschlages	O
im	O
Zucht	O
«	O
gebiet	O
erreicht	O
wurde	O
,	O
zurückblicken	O
könne	O
,	O
und	O
daß	O
der	O
V	O
o	O
g	O
e	O
l	O
S	O
«	O
berger	O
Viehschlag	O
sich	O
heute	O
ebenbürtig	O
allen	O
deutschen	O
Höhen	O
«	O
'	O
en	O
zur	O
Seite	O
stellen	O
könne	O
,	O
ja	O
den	O
meisten	O
In	O
Frage	O
kommenden	O
überlegen	O
sei	O
.	O
Das	O
Verständnis	O
affen	O
überlegen	O
sei	O
.	O
Das	O
Verständnis	O
dafür	O
,	O
daß	O
in	O
gewiffen	O
Gegenden	O
und	O
unter	O
gewiffen	O
Verhältniffen	O
das	O
Vogelöberger	O
Tier	O
die	O
größte	O
Nutzleistung	O
bietet	O
,	O
habe	O
sich	O
immer	O
mehr	O
aukgebreitet	O
,	O
auch	O
sei	O
durch	O
den	O
Zusammenschluß	O
der	O
t	O
erdbuch	O
-	O
Gesellschaften	O
im	O
Verband	O
eine	O
einheitliche	O
Zuchtrichtung	O
mit	O
rfolg	O
durchgeführt	O
.	O
Es	O
muffe	O
nun	O
angestrebt	O
werden	O
,	O
das	O
Zuchtgebiet	O
zu	O
erweitern	O
.	O
Es	O
fei	O
freudig	O
zu	O
begrüßen	O
,	O
daß	O
mau	O
in	O
neuerer	O
Zeit	O
mit	O
dem	O
Vogelsberger	O
Rind	O
in	O
Deutsch	B-LOC
-	I-LOC
Südwestafrika	I-LOC
Zuchtversuche	O
unternehmen	O
will	O
und	O
da	O
»	O
Material	O
dazu	O
au	O
»	O
dem	O
Zuchtgebiet	O
be	O
zogen	O
hat	O
,	O
aber	O
der	O
Verband	O
müffe	O
sich	O
rührig	O
zeigen	O
,	O
mehr	O
als	O
bisher	O
da	O
»	O
vorhandene	O
gute	O
Material	O
der	O
breiten	O
Oeffentlichkeit	O
bet	O
jeder	O
Gelegenheit	O
.	O
vorzuführen	O
.	O
Dazu	O
feien	O
die	O
Ausstellungen	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Landwirtschafts	I-ORG
-	I-ORG
Gesellschaft	I-ORG
da	O
,	O
'	O
an	O
denen	O
nicht	O
wie	O
bisher	O
die	O
einzelne	O
Herdbuch	O
Aesellschaft	O
,	O
sondern	O
der	O
Verband	O
als	O
solcher	O
sich	O
beteiligen	O
sollte	O
.	O
Man	O
müffe	O
im	O
Lande	O
herumreisen	O
und	O
au	O
»	O
dem	O
ganzen	O
Zucht	O
«	O
g	O
ebiet	O
von	O
den	O
besten	O
vorbandenen	O
Tieren	O
die	O
besten	O
aussuchen	O
und	O
lese	O
1909	O
nach	O
Leipzig	B-LOC
,	O
1910	O
nach	O
Hamburg	B-LOC
und	O
1911	O
nach	O
Frank	B-LOC
furt	I-LOC
a	I-LOC
.	I-LOC
M	I-LOC
.	I-LOC
auf	O
die	O
großen	O
Ausstellungen	O
schicken	O
.	O
Die	O
Versammlung	O
beauftragte	O
,	O
wie	O
der	O
Köln	B-ORG
.	I-ORG
Ztg	I-ORG
.	I-ORG
zu	O
entnehmen	O
,	O
den	O
Verbandsvorstand	O
,	O
in	O
diesem	O
Sinne	O
einen	O
Plan	O
auszuarbeiten	O
,	O
der	O
aber	O
,	O
unbeschadet	O
de	O
»	O
Hauptzweck	O
»	O
,	O
auch	O
den	O
einzelnen	O
Herdbuchgesellschaften	O
und	O
den	O
Einzel	O
»	O
,	O
üchtern	O
e	O
»	O
möglichst	O
erleichtert	O
,	O
neben	O
dem	O
Verband	O
au	O
Szustellen	O
.	O
Im	O
Jahre	O
1910	O
ist	O
In	O
Gießen	B-LOC
eine	O
Verband	O
Sau	O
Sstellung	O
de	O
»	O
Vogelsberger	O
Rinde	O
»	O
in	O
Aussicht	O
genommen	O
.	O
^	O
esvrengen	O
der	O
Ob	O
'	O
stbäume	O
.	O
Die	O
berühmte	O
Obst	O
-	O
Aoburn	O
h	O
'	O
‘	O
~	O
r	O
'	O
-	O
—	O
-	O
farm	O
in	O
Woburn	B-LOC
gegen	O
Parasiten	O
hat	O
auch	O
da	O
»	O
Besprengen	O
der	O
Obstbäume	O
zum	O
Schutz	O
in	O
den	O
Kreis	O
ihrer	O
Studien	O
einbezogen	O
,	O
und	O
ihr	O
lter	O
,	O
M	B-PER
.	I-PER
Pickering	I-PER
,	O
hat	O
feine	O
Untersuchung	O
nunmehr	O
zum	O
Abschluß	O
gebracht	O
und	O
die	O
Resultate	O
auf	O
eine	O
wiffenschastliche	O
Grundlage	O
gestellt	O
.	O
Die	O
ln	O
Woburn	B-LOC
speziell	O
verwendete	O
Flüssigkeit	O
war	O
eine	O
Parasfinemulsion	O
mit	O
Aetznatron	O
.	O
Pickering	B-PER
hat	O
die	O
»	O
Mittel	O
verbeffrrt	O
,	O
indem	O
er	O
basische	O
»	O
Kupfersulfat	O
mit	O
Oel	O
und	O
Wasser	O
emulgierte	O
und	O
dann	O
Natronlauge	O
hinzufügte	O
,	O
wa	O
»	O
ohne	O
Beeinträchtigung	O
der	O
Einzelwirkung	O
aller	O
Bestandteile	O
geschehen	O
!	O
kann	O
.	O
Damit	O
enthält	O
diese	O
.	O
Wohurn	O
-	O
Mtschuna	O
'	O
sämtliche	O
Körper	O
,	O
die	O
owohl	O
im	O
Frühling	O
als	O
im	O
Winter	O
zur	O
Wirkung	O
gebracht	O
werden	O
ollen	O
,	O
und	O
eine	O
einmalige	O
Bespritzung	O
erzielt	O
dasselbe	O
,	O
wa	O
»	O
bisher	O
in	O
»	O
et	O
Operationen	O
erreicht	O
wurde	O
.	O
Auch	O
die	O
Insekten	O
-	O
und	O
pilztötende	O
"	O
^	O
bend	O
"	O
"	O
0studlnt	O
^	O
^	O
'	O
"	O
"	O
'	O
"	O
"	O
^	O
"	O
"	O
"	O
Eksh	O
Äunß	O
Smtttel	O
^	O
ist	O
.	O
von	O
Pickering	B-PER
ein	O
worden	O
.	O
im	O
letzten	O
Bericht	O
der	O
Versuchlfarm	O
beschrieben	O
.	O
*	O
D	O
t	O
e	O
M	O
a	O
i	O
k	O
i	O
f	O
e	O
r	O
p	O
l	O
a	O
g	O
e	O
im	O
Domänenwalddistrikt	O
Kammer	B-LOC
«	I-LOC
forst	I-LOC
,	O
Forstamt	B-LOC
Graben	I-LOC
,	O
ist	O
von	O
Forstmeister	O
Wallt	B-PER
In	O
Bruchsal	B-LOC
in	O
diesem	O
Jahre	O
neuerdings	O
zum	O
Gegenstand	O
eine	O
»	O
eingehenden	O
Studium	O
»	O
«	O
«	O
nacht	O
worden	O
.	O
Auf	O
Grund	O
seiner	O
Angaben	O
faßt	O
Profeffor	O
Escherich	B-PER
a	O
der	O
Natu	B-ORG
r	I-ORG
wissenschaftlichen	I-ORG
Zeitschrift	I-ORG
für	I-ORG
Forst	I-ORG
,	I-ORG
und	I-ORG
Landwirtschaft	I-ORG
die	O
Besonderheiten	O
der	O
Maikäferschidigung	O
in	O
dem	O
Forstgebiete	O
zu	O
«	O
kommen	O
.	O
Zn	O
Kurze	O
besteht	O
sie	O
darin	O
,	O
daß	O
Maikäfer	O
bezw	O
.	O
Engerlinge	O
it	O
allein	O
al	O
»	O
Kultur	O
«	O
,	O
sondern	O
al	O
»	O
Bestand	O
Sverderdek	O
^	O
auftreten	O
.	O
und	O
!	O
der	O
Maikäfer	O
eine	O
natürliche	O
Verjüngung	O
der	O
Laubholzbestände	O
geradezu	O
unmöglich	O
Fracht	O
.	O
,	O
Neben	O
diesen	O
traurigen	O
allgemeinen	O
Fest	O
»	O
llunaen	O
hat	O
Forstmeister	O
Wallt	B-PER
noch	O
lnzelbeobachtungen	O
gemacht	O
,	O
die	O
manchem	O
feto	O
dürsten	O
.	O
Zunächst	O
ließ	O
sich	O
feststellen	O
,	O
Kulturen	O
de	O
»	O
Kammerforstes	O
die	O
vorhandenen	O
eine	O
Reihe	O
von	O
nn	O
wertvoll	O
daß	O
in	O
den	O
olzpflanze	O
«	O
mehr	O
als	O
die	O
durch	O
Saat	O
oder	O
Pflanzung	O
entstandenen	O
Kiefern	O
in	O
Mitleidenschaft	O
gezogen	O
wurden	O
.	O
Das	O
Laubholz	O
leidet	O
lehr	O
stark	O
und	O
ist	O
bisweilen	O
total	O
zerstört	O
,	O
während	O
dicht	O
daneben	O
stehende	O
Kieserpflanzungen	O
ein	O
ziemlich	O
gesunde	O
»	O
Aussehen	O
zeigen	O
.	O
Dieser	O
Umstand	O
erklärt	O
sich	O
darau	O
»	O
,	O
daß	O
sich	O
die	O
Kiefern	O
Verhältnis	O
«	O
mäßig	O
leicht	O
regenerieren	O
,	O
was	O
bei	O
Laubholzpflanzen	O
niemals	O
beobachtet	O
wurde	O
.	O
Weitere	O
Beobachtungen	O
beziehen	O
sich	O
auf	O
die	O
Eiablage	O
.	O
Der	O
weibliche	O
Käfer	O
entfernt	O
sich	O
zum	O
Zweck	O
der	O
Eiablage	O
nur	O
ungern	O
von	O
seiner	O
Fraßstätte	O
und	O
läßt	O
sich	O
bet	O
balbweg	O
»	O
geeigneten	O
örtlichen	O
Be	O
dingungen	O
unter	O
dem	O
Fraßbaume	O
oder	O
doch	O
wenigsten	O
»	O
in	O
unmittel	O
barer	O
Nähe	O
nieder	O
.	O
Besonders	O
deutlich	O
wurde	O
diese	O
Sitte	O
durch	O
eine	O
Kieserkultur	O
illustriert	O
,	O
die	O
mehrere	O
scharf	O
abgegrenzte	O
Lücken	O
zeigt	O
.	O
Diese	O
stimmen	O
so	O
ziemlich	O
mit	O
dem	O
Kronenbereich	O
einiger	O
alter	O
Eichen	O
überein	O
,	O
die	O
nach	O
dem	O
Klugjahre	O
geschlagen	O
wurden	O
und	O
seinerzeit	O
ihrer	O
Größe	O
wegen	O
nicht	O
abgesucht	O
werden	O
konnten	O
.	O
Die	O
Eiablage	O
er	O
«	O
i	O
olgt	O
zumeist	O
massenweife	O
aus	O
engbegrenzten	O
Plätzen	O
,	O
ohne	O
daß	O
sich	O
da	O
»	O
ür	O
spezielle	O
Gründe	O
leicht	O
finden	O
ließen	O
.	O
Jedenfalls	O
erklären	O
sich	O
arau	O
»	O
die	O
häufig	O
vorkommenden	O
,	O
scharf	O
umschriebenen	O
.	O
Engerling	O
»	O
.	O
Nähe	O
,	O
ja	O
bei	O
morschen	O
Exemplaren	O
sogar	O
da	O
»	O
Innere	O
ausiuchen	O
,	O
um	O
zu	O
überwintern	O
.	O
»	O
»	O
*	O
Die	O
Krongalle	O
de	O
»	O
*	O
Apfelbaume	O
»	O
ist	O
von	O
Dr	O
.	O
Hedgcook	B-PER
«	O
ährend	O
der	O
letzten	O
fünf	O
Jahre	O
an	O
fast	O
100000	O
Stämmen	O
in	O
Baumschulen	O
und	O
Obstgärten	O
untersucht	O
worden	O
,	O
und	O
die	O
Ergebniffe	O
hat	O
der	O
Forscher	O
jetzt	O
der	O
Botanischen	B-ORG
Gesellschaft	I-ORG
in	O
Washington	B-LOC
vorgelegt	O
.	O
Als	O
Krongalle	O
werden	O
Auswüchse	O
am	O
Stamm	O
de	O
»	O
Apfel	O
baumes	O
bezeichnet	O
,	O
von	O
denen	O
einige	O
wahrscheinlich	O
als	O
eine	O
ganz	O
be	O
sondere	O
Krankheit	O
von	O
den	O
übrigen	O
zu	O
trennen	O
stnd	O
.	O
Im	O
übrigen	O
ist	O
die	O
harte	O
und	O
welche	O
Krongalle	O
zu	O
unterscheiden	O
.	O
In	O
Amerika	B-LOC
ist	O
diese	O
Galle	O
überall	O
verbreitet	O
,	O
wo	O
es	O
Apfelbäume	O
gibt	O
,	O
und	O
zwar	O
sowohl	O
bei	O
Samenpflanzen	O
wie	O
bei	O
gepfropften	O
und	O
okulierten	O
Bäumen	O
.	O
Die	O
ansteckende	O
Eigenschaft	O
der	O
weichen	O
Form	O
dieser	O
Krankheit	O
macht	O
sie	O
aber	O
zu	O
einer	O
bedeutenden	O
Gefahr	O
,	O
um	O
so	O
mehr	O
,	O
al	O
»	O
sie	O
auch	O
an	O
Steinobst	O
,	O
Himbeeren	O
,	O
Brombeeren	O
,	O
Birnen	O
und	O
auch	O
an	O
Kastanien	O
,	O
Walnüffen	O
und	O
Rosen	O
vorkommt	O
.	O
Die	O
barte	O
Form	O
der	O
Galle	O
Ist	O
entweder	O
gar	O
nicht	O
oder	O
nur	O
wenig	O
ansteckend	O
.	O
Vielleicht	O
ist	O
sie	O
aber	O
überhaupt	O
nur	O
aus	O
der	O
weichen	O
dadurch	O
entstanden	O
,	O
daß	O
der	O
Apfelbaum	O
die	O
Krankheit	O
au	O
»	O
sich	O
heraus	O
überwunden	O
und	O
bi	O
»	O
zu	O
einem	O
gewiffen	O
Grade	O
ausgeheilt	O
hat	O
.	O
Beide	O
Formen	O
dürften	O
danach	O
dieselbe	O
Entstehung	O
haben	O
,	O
und	O
nur	O
die	O
Tätig	O
»	O
keit	O
ihrer	O
Erreger	O
bei	O
der	O
harten	O
Galle	O
durch	O
die	O
Lebenskraft	O
des	O
Baumes	O
eingeschränkt	O
sein	O
.	O
In	O
der	O
weichen	O
Form	O
ist	O
die	O
Krankheit	O
sür	O
den	O
Apfelbaum	O
stet	O
»	O
schädlich	O
.	O
Verschiedene	O
Apfelsorten	O
sind	O
ihr	O
aber	O
überhaupt	O
in	O
wechselndem	O
Grade	O
zugänglich	O
,	O
indem	O
manche	O
nur	O
von	O
der	O
weniger	O
schädlichen	O
harten	O
Form	O
befallen	O
werden	O
.	O
Die	O
lleber	O
»	O
tragung	O
der	O
Krankheit	O
findet	O
nur	O
statt	O
,	O
wenn	O
die	O
Bäume	O
bereit	O
»	O
Wunden	O
aufweisen	O
,	O
so	O
daß	O
die	O
Keime	O
vermutlich	O
durch	O
die	O
bei	O
Ver	O
wundung	O
entstehenden	O
Wucherungen	O
eintreten	O
.	O
Dadurch	O
ist	O
auch	O
schon	O
ein	O
Weg	O
zur	O
Bekämpfung	O
der	O
Krongalle	O
gewiesen	O
,	O
indem	O
eS	O
dabei	O
hauptsächlich	O
aus	O
eine	O
sorgsame	O
Pflege	O
der	O
Bäume	O
bei	O
etwaigen	O
Ver	O
letzungen	O
de	O
»	O
Stamme	O
»	O
ankommt	O
.	O
Landwirtschaftlicher	O
Unterricht	O
beim	O
Militär	O
.	O
Eine	O
Schattenseite	O
unserer	O
so	O
vorzüglichen	O
Wehrpflicht	O
Ist	O
ihre	O
indirekte	O
Begünstigung	O
der	O
Landflucht	O
.	O
Die	O
Eindrücke	O
,	O
die	O
der	O
vom	O
Lande	O
kommende	O
Rikrut	O
während	O
seiner	O
Mililärzeit	O
von	O
der	O
Groß	O
,	O
stadt	O
erhält	O
,	O
sind	O
oft	O
so	O
verlockende	O
,	O
daß	O
er	O
den	O
Verbleib	O
im	O
Trubel	O
de	O
»	O
städtischen	O
Leben	O
»	O
der	O
Rückkehr	O
in	O
die	O
ländliche	O
Heimat	O
vorzieht	O
.	O
Für	O
ihn	O
hat	O
die	O
Stadt	O
den	O
Reiz	O
de	O
«	O
Neuen	O
,	O
und	O
es	O
ist	O
daher	O
kein	O
Wunder	O
,	O
wenn	O
er	O
nur	O
ihre	O
guten	O
Seiten	O
sicht	O
,	O
denn	O
diese	O
treten	O
für	O
ihn	O
,	O
deffen	O
Auge	O
noch	O
nicht	O
an	O
städtische	O
Verhältniffe	O
gewöhnt	O
Ist	O
,	O
grell	O
hervor	O
,	O
wahrend	O
die	O
schlechten	O
Seiten	O
vor	O
ihm	O
verborgen	O
bleiben	O
.	O
Diese	O
Ursache	O
der	O
Landflucht	O
ist	O
nicht	O
allein	O
bei	O
unS	O
,	O
sondern	O
auch	O
im	O
Auslande	O
Gegenstand	O
der	O
Sorge	O
sür	O
die	O
Regierungen	O
gewesen	O
,	O
und	O
man	O
hat	O
verschiedene	O
Mittel	O
zu	O
Ihrer	O
Bekämpfung	O
vorgeschlagen	O
und	O
angewandt	O
.	O
AIS	O
da	O
»	O
wirksamste	O
hat	O
sich	O
bisher	O
die	O
Erteilung	O
land	O
wirtschaftlichen	O
Unterrichts	O
in	O
den	O
Kasernen	O
erwiesen	O
,	O
um	O
dessen	O
Ein	O
-	O
führung	O
in	O
Deutschland	B-LOC
sich	O
zuerst	O
Oekonomierat	O
Maier	B-PER
-	I-PER
Bode	I-PER
in	O
Augsburg	B-LOC
verdient	O
gemacht	O
und	O
der	O
Nachahmung	O
im	O
1	B-ORG
.	I-ORG
preußischen	I-ORG
Armeekorps	I-ORG
und	O
in	O
der	O
hessischen	B-ORG
Division	I-ORG
gefunden	O
hat	O
.	O
Die	O
Budgeikommisston	O
des	O
»	O
Reichstages	B-ORG
»	O
hat	O
sich	O
ebenfalls	O
In	O
zustimmendem	O
Sinne	O
geäußert	O
.	O
ES	O
dürfte	O
wohl	O
,	O
so	O
lesen	O
wir	O
In	O
der	O
Conserv	B-ORG
.	I-ORG
Corresp	I-ORG
.	I-ORG
,	O
des	O
näheren	O
interessieren	O
,	O
in	O
welcher	O
Weise	O
der	O
erste	O
Versuch	O
von	O
Oekonomierat	O
Maier	B-PER
-	I-PER
Bode	I-PER
beim	O
2	B-ORG
.	I-ORG
Chevaulegerregiment	I-ORG
in	O
Augsburg	B-LOC
verlaufen	O
ist	O
.	O
Hier	O
betriltgten	O
sich	O
zunächst	O
50	O
freiwillige	O
Teilnehmer	O
an	O
den	O
1	O
—	O
Ijjstündigen	O
Vorträgen	O
,	O
die	O
Abends	O
im	O
Unteroffizier	O
,	O
fpeisefaal	O
gehalten	O
wurden	O
und	O
folgende	O
Themata	O
behandelten	O
:	O
Ent	O
stehung	O
und	O
Zusammensetzung	O
des	O
"	O
Boden	O
»	O
;	O
"	O
feine	O
"	O
Bearbeitung	O
;	O
"	O
Bau	O
und	O
Leben	O
der	O
"	O
Pflanzen	O
;	O
"	O
Zusammensetzung	O
und	O
Gewinnung	O
de	O
»	O
natürlichen	O
"	O
Dünger	O
»	O
;	O
"	O
die	O
künstlichen	O
"	O
Düngemittel	O
;	O
"	O
Saat	O
,	O
Pflege	O
und	O
Ernte	O
der	O
"	O
Kulturgewächfe	O
;	O
"	O
Schutz	O
der	O
"	O
Pflanzen	O
;	O
"	O
Kamps	O
gegen	O
Un	O
.	O
"	O
kräuter	O
;	O
"	O
Getreidearten	O
und	O
ibr	O
"	O
Anbau	O
;	O
"	O
Kultur	O
und	O
Pflege	O
der	O
"	O
Wiesen	O
;	O
"	O
Futterbau	O
auf	O
dem	O
"	O
Acker	O
;	O
"	O
"	O
Obsttaumpflege	O
;	O
"	O
Ernährung	O
der	O
"	O
Haustiere	O
;	O
"	O
da	O
»	O
Pferd	O
und	O
feine	O
"	O
Zucht	O
;	O
"	O
da	O
»	O
Rind	O
und	O
leine	O
Pflege	O
und	O
"	O
Zucht	O
;	O
"	O
die	O
Milch	O
und	O
idre	O
"	O
Verwertung	O
;	O
"	O
Züchtung	O
und	O
Haltung	O
der	O
"	O
Schweine	O
;	O
"	O
da	O
»	O
Nutzgeflügel	O
auf	O
dem	O
"	O
Lande	O
;	O
"	O
die	O
Ein	O
-	O
richtung	O
de	O
»	O
landwirtschaftlichen	O
"	O
Betriebes	O
;	O
"	O
landwirtschaftliche	O
Buch	O
-	O
führung	O
usw	O
.	O
Die	O
Vorträge	O
wurden	O
»	O
r	O
einfacher	O
,	O
dem	O
Verständnis	O
der	O
Soldaten	O
angepaßter	O
Form	O
gehalten	O
und	O
durch	O
Demonstrationen	O
und	O
Experimente	O
"	O
belebt	O
;	O
"	O
ferner	O
wurden	O
Druck	O
schriften	O
,	O
welche	O
sich	O
auf	O
die	O
Vorträge	O
bezogen	O
,	O
kostenfrei	O
an	O
die	O
Teilnehmer	O
verteilt	O
.	O
Diese	O
Druckschriften	O
schickten	O
die	O
Soldaten	O
vielfach	O
nach	O
Hause	O
,	O
wo	O
man	O
mit	O
lebhaftem	O
'	O
schastlichcn	O
Kurse	O
verfolgte	O
.	O
Zur	O
Auskunft	O
Fragen	O
wurde	O
während	O
der	O
Dauer	O
des	O
Kursus	O
Brieflasten	O
angebracht	O
,	O
in	O
welchen	O
die	O
Fragen	O
eingelegt	O
werden	O
konnten	O
,	O
die	O
in	O
der	O
nächsten	O
Stunde	O
beantworlet	O
wurden	O
.	O
Um	O
jede	O
Scheu	O
zu	O
bannen	O
,	O
wurde	O
gestattet	O
,	O
die	O
Anfragen	O
ohne	O
Namen	O
»	O
,	O
nennung	O
In	O
den	O
Kasten	O
zu	O
legen	O
.	O
Ferner	O
wurde	O
noch	O
einer	O
land	O
-	O
wirtschaftlichen	O
Maschinenfabrik	O
in	O
Augsburg	B-LOC
ein	O
Besuch	O
abgestatlet	O
.	O
Rühmend	O
hebt	O
der	O
Bericht	O
hervor	O
,	O
daß	O
zum	O
Gelingen	O
de	O
»	O
Kursus	O
vor	O
allem	O
auch	O
die	O
rege	O
Beteiligung	O
de	O
»	O
Offizierkorps	O
bei	O
-	O
getragen	O
hat	O
.	O
Das	O
erfreuliche	O
Ergebnis	O
des	O
Kursus	O
war	O
,	O
daß	O
alle	O
Teilnehmer	O
bi	O
»	O
auf	O
einen	O
,	O
welcher	O
Stellung	O
in	O
einem	O
auswärtigen	O
landwirtschaftlichen	O
Betrieb	O
annahm	O
,	O
nach	O
ihrer	O
Entlaffung	O
au	O
»	O
dem	O
Dienst	O
in	O
ihre	O
ländliche	O
Heimat	O
zurückkehrten	O
.	O
Dieser	O
erste	O
Versuch	O
fand	O
großen	O
Anklang	O
in	O
den	O
anderen	O
Garnisonen	O
,	O
wo	O
ebenfalls	O
diese	O
Kurse	O
eingerichtet	O
wurden	O
.	O
In	O
München	B-LOC
hatten	O
sich	O
800	O
Mann	O
ge	O
-	O
meldet	O
,	O
so	O
daß	O
eine	O
Trennung	O
nach	O
alten	O
und	O
neuen	O
Mannschaften	O
vorgenommen	O
werden	O
mußte	O
.	O
Die	O
Vorteile	O
de	O
»	O
landwirtschaftlichen	O
Unterricht	O
»	O
an	O
die	O
Soldaten	O
sind	O
für	O
die	O
vom	O
Lande	O
stammenden	O
Teilnehmer	O
nach	O
Maier	B-PER
-	I-PER
Bode	I-PER
folgende	O
:	O
1	O
.	O
der	O
landwirtschaftliche	O
Unterricht	O
bringt	O
in	O
da	O
»	O
Soldatenleben	O
eine	O
anregende	O
Abwechslung	O
,	O
sür	O
welche	O
die	O
Mannschaften	O
den	O
Vorgesetzten	O
sehr	O
dankbar	O
sind	O
.	O
2	O
.	O
Da	O
»	O
Interesse	O
der	O
Soldaten	O
an	O
der	O
Landwirtschaft	O
wird	O
rege	O
gehalten	O
.	O
3	O
.	O
Bei	O
Soltaten	O
,	O
die	O
schon	O
vor	O
der	O
Militärzeit	O
londwirischastlichcn	O
ihrer	O
Dienstzeit	O
neue	O
Kulturmethoden	O
,	O
eine	O
rationellere	O
Zucht	O
und	O
Haltung	O
der	O
Nuhtiere	O
und	O
andere	O
Verbefferungen	O
aller	O
Art	O
in	O
den	O
eigenen	O
Betrieben	O
einzuführen	O
.	O
Vor	O
allem	O
werden	O
die	O
vom	O
Lande	O
stammenden	O
Mannschaften	O
durch	O
den	O
Unterricht	O
erst	O
einmal	O
darauf	O
aufmerksam	O
gemacht	O
,	O
daß	O
die	O
Befchäftigung	O
als	O
Landmann	O
den	O
städtischen	O
Berufen	O
zum	O
mindesten	O
gleichwertig	O
Ist	O
,	O
während	O
sie	O
sich	O
bisher	O
nur	O
zu	O
leicht	O
dem	O
dummen	O
Aberglauben	O
Hingaben	O
oder	O
ihn	O
sich	O
einreden	O
ließen	O
,	O
daß	O
die	O
Beschäftigung	O
In	O
der	O
Stadt	O
,	O
und	O
war	O
sie	O
auch	O
noch	O
so	O
gering	O
,	O
etwa	O
»	O
Feinere	O
»	O
und	O
Beffere	O
»	O
war	O
.	O
Ander	O
-	O
seit	O
»	O
ist	O
auch	O
nicht	O
zu	O
verkennen	O
,	O
daß	O
dieser	O
Unterricht	O
auch	O
auf	O
die	O
ländliche	O
Bevölkerung	O
insofern	O
eine	O
günstige	O
Wirkung	O
ausübt	O
,	O
als	O
hierdurch	O
bei	O
ihr	O
das	O
Verständnis	O
für	O
Heer	O
und	O
Flotte	O
zunimmt	O
,	O
die	O
sie	O
jetzt	O
nicht	O
mehr	O
al	O
»	O
eine	O
sie	O
oft	O
schädigende	O
,	O
sondern	O
sie	O
fördernde	O
Einrichtung	O
noch	O
höher	O
achten	O
lernen	O
.	O
Trotzdem	O
können	O
wir	O
die	O
Erteilung	O
landwirtschaftlichen	O
Unterricht	O
»	O
in	O
den	O
Kasernen	O
nur	O
al	O
»	O
einen	O
,	O
allerdings	O
notwendigen	O
Notbehelf	O
anfehen	O
,	O
denn	O
e	O
»	O
handelt	O
sich	O
um	O
keine	O
militärisch	O
-	O
Frage	O
,	O
und	O
dann	O
sind	O
seit	O
Einführung	O
der	O
zw	O
-	O
ijährigen	O
Dienstzeit	O
unsere	O
Mannschaften	O
,	O
Unteroffiziere	O
und	O
Offiziere	O
bereit	O
»	O
durch	O
den	O
Dienst	O
überlastet	O
.	O
Wünschenswert	O
wäre	O
e	O
»	O
,	O
wenn	O
andere	O
Formen	O
gefunden	O
würden	O
,	O
die	O
in	O
gleicher	O
Weise	O
erfolgreich	O
der	O
Landflucht	O
unserer	O
vom	O
Lande	O
kommenden	O
Soldaten	O
steuern	O
würden	O
.	O
Handel	O
und	O
Industrie	O
.	O
Bor	O
»	O
brr	O
Börse	O
.	O
Die	O
Zulassung	O
folgender	O
Wett	O
der	O
Süddeutsl	O
tpapiere	O
ist	O
chen	O
Boden	O
.	O
beschloffen	O
worden	O
:	O
3	O
000	O
000	O
JC	O
neue	O
Akt	O
Süddeutschen	B-ORG
Bodenkreditbank	I-ORG
in	O
München	B-LOC
.	O
1500	O
000	O
JC	O
neue	O
Aktien	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Eisenbahn	I-ORG
-	I-ORG
Speisewagen	I-ORG
-	I-ORG
Gesellschaft	I-ORG
in	O
Berlin	B-LOC
.	O
—	O
Von	O
Hardy	B-ORG
u	I-ORG
.	I-ORG
Co	I-ORG
.	I-ORG
Gesellschaft	I-ORG
m	I-ORG
.	I-ORG
b	I-ORG
.	I-ORG
H	I-ORG
.	O
ist	O
der	O
Antrag	O
gestellt	O
worden	O
:	O
350000	O
neue	O
Aktien	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Linoleum	I-ORG
-	I-ORG
und	I-ORG
Wachstuch	I-ORG
-	I-ORG
Compagnie	I-ORG
Rixdorf	B-LOC
bei	O
Berlin	B-LOC
zu	O
«	O
Börsenhandel	O
zuzulaffen	O
.	O
'	O
Brasilianische	O
Anleihe	O
.	O
Da	O
»	O
Bankhaus	B-ORG
Rothschild	I-ORG
Söhne	I-ORG
«	O
ln	O
London	B-LOC
ladet	O
ein	O
zu	O
Zeichnungen	O
aus	O
eine	O
bproz	O
.	O
brasilianische	O
Regierungsanleihe	O
von	O
4	O
Millionen	O
Pfund	O
Sterling	O
»	O
um	O
Kurse	O
von	O
96	O
pCt	O
.	O
|	O
v	O
*	O
Solinger	B-ORG
Bank	I-ORG
.	O
Die	O
Bergisch	B-ORG
-	I-ORG
Märkische	I-ORG
«	I-ORG
Bank	I-ORG
hat	O
sich	O
auf	O
Ansuchen	O
verschiedener	O
Aufsichtsratsmitglieder	O
der	O
Solinger	B-ORG
Bank	I-ORG
bereit	O
erklärt	O
,	O
ihrerseits	O
in	O
eine	O
genaue	O
Prüfung	O
der	O
Sachlage	O
ein	O
»	O
»	O
utreten	O
,	O
um	O
zu	O
sehen	O
,	O
ob	O
eine	O
ruhige	O
Abwicklung	O
unter	O
Vermeidung	O
de	O
»	O
Konkurse	O
»	O
möglich	O
ist	O
.	O
Infolgedessen	O
sind	O
Beamte	O
der	O
Bergisch	B-ORG
Märkischen	I-ORG
Bank	I-ORG
in	O
Solingen	B-LOC
eingetroffen	O
,	O
um	O
eine	O
eingehende	O
Prüfung	O
sämtlicher	O
Bücher	O
und	O
Forderungen	O
vorzumhmen	O
.	O
Die	O
Konkurserklärung	O
ist	O
daher	O
zunächst	O
um	O
zwei	O
Tage	O
verschoben	O
worden	O
.	O
Von	O
dem	O
Ausfall	O
der	O
Prüfung	O
wird	O
e	O
»	O
abhängen	O
,	O
ob	O
die	O
Bergisch	B-ORG
Märkische	I-ORG
Bank	I-ORG
argen	O
entsprechende	O
,	O
von	O
den	O
Aussichtsratsmitgliedern	O
zu	O
stellende	O
Sicherheiten	O
sich	O
zum	O
Eingreifen	O
entschließt	O
.	O
Die	O
Schwierigkeiten	O
der	O
Bank	O
sind	O
durch	O
geradezu	O
wahnsinnige	O
Kredit	O
gewährung	O
durch	O
die	O
Vorstandsmitglieder	O
hervorgerufen	O
worden	O
,	O
die	O
den	O
Aussichtsrat	O
und	O
die	O
Revisoren	O
über	O
die	O
Höhe	O
der	O
aegebenen	O
Kredite	O
dadurch	O
täuschten	O
,	O
daß	O
sie	O
die	O
Schuldner	O
Wechsel	O
ausstellen	O
ließen	O
und	O
um	O
die	O
entsprechenden	O
Be	O
träge	O
die	O
Ausstände	O
verminderten	O
und	O
den	O
Wcchselbestand	O
erhöhten	O
.	O
Nach	O
dem	O
Tode	O
de	O
»	O
zweiten	O
Direktor	O
»	O
der	O
Bank	O
fand	O
man	O
in	O
einem	O
besonderen	O
Pulte	O
zahlreiche	O
Wechsel	O
,	O
die	O
die	O
Direktion	O
zur	O
Verschleierung	O
der	O
hohen	O
Kreditgewährung	O
sich	O
von	O
den	O
Schuldnern	O
hatte	O
ausstellen	O
laflen	O
.	O
Die	O
Betrage	O
lauten	O
auf	O
250000	O
JC	O
,	O
400000	O
M	O
und	O
sogar	O
700	O
000	O
M	O
.	O
Verschiedenen	O
Firmen	O
wurden	O
Kredite	O
bewilligt	O
,	O
sür	O
die	O
nennenswerte	O
Sicherheiten	O
nicht	O
vorhanden	O
sind	O
.	O
In	O
der	O
Erwartung	O
,	O
daß	O
e	O
»	O
gelingen	O
dürste	O
,	O
die	O
Schwierigkeiten	O
mit	O
Hülfe	O
der	O
Bergbank	O
zu	O
lösen	O
,	O
hat	O
der	O
Ausstcht	O
Srat	O
auf	O
den	O
15	O
.	O
August	O
eine	O
außerordentliche	O
Generalversammlung	O
einberufen	O
,	O
mit	O
der	O
Tagesordnung	O
:	O
Bericht	O
über	O
die	O
gegenwärtige	O
Lage	O
und	O
Beschlußfassung	O
über	O
eine	O
eventnrllc	O
Fusion	O
mit	O
einer	O
Großbank	O
.	O
*	O
Barmer	B-ORG
Bankverein	I-ORG
.	O
Hinds	B-ORG
berg	I-ORG
,	I-ORG
Fischer	I-ORG
u	I-ORG
.	I-ORG
Co	I-ORG
.	I-ORG
»	O
Barmen	B-LOC
.	O
Nach	O
zuverlässiger	O
Mitteilung	O
weisen	O
die	O
Abschlußziffern	O
für	O
da	O
»	O
verflossene	O
Halbjahr	O
weitere	O
zufriedenstellende	O
Entwicklung	O
de	O
»	O
gesamten	O
GrschäfteS	O
"	O
auf	O
;	O
"	O
die	O
Zinsrechnung	O
zeigt	O
allerdings	O
im	O
Ver	O
gleich	O
zu	O
der	O
de	O
»	O
vorhergehenden	O
Halbjahre	O
»	O
nievrigere	O
Gewinne	O
,	O
was	O
aber	O
angesichts	O
der	O
erheblich	O
niedrigeren	O
Zinssätze	O
selbstverständlich	O
er	O
scheint	O
.	O
Fall	O
»	O
unvorherzusebende	O
Zwischenfälle	O
-	O
nicht	O
eintreten	O
,	O
dürfen	O
die	O
Aktionäre	O
für	O
da	O
»	O
lausende	O
Geschäftsjahr	O
wieder	O
eine	O
Dividende	O
von	O
7t	O
pCt	O
.	O
erwarten	O
.	O
*	O
New	B-ORG
Yorker	I-ORG
Börse	I-ORG
vom	O
22	O
.	O
Juli	O
.	O
Börsenbericht	O
.	O
Die	O
Haltung	O
der	O
Börse	O
war	O
bei	O
Beginn	O
geteilt	O
.	O
Spezialwerte	O
stiegen	O
auf	O
ivekulalive	O
Käufe	O
,	O
während	O
leitende	O
Eisenbahnaktien	O
unter	O
Reali	O
-	O
sterungen	O
litten	O
.	O
Dann	O
erfolgte	O
eine	O
Erholung	O
auf	O
Deckungen	O
,	O
die	O
darauf	O
zurückzuführen	O
waren	O
,	O
daß	O
der	O
Oberste	O
Gerichtshof	O
da	O
»	O
Urteil	O
,	O
durch	O
welche	O
»	O
die	O
Standard	B-ORG
Oil	I-ORG
Company	I-ORG
zu	O
einer	O
Geldstrafe	O
ver	O
-	O
urteilt	O
wurde	O
,	O
umgestoßen	O
und	O
eine	O
neue	O
Untersuchung	O
angeordnet	O
hat	O
.	O
Allgemeine	O
gutd	O
Käufe	O
riefen	O
später	O
eine	O
Befriedigung	O
auf	O
der	O
ganzen	O
Linie	O
hervor	O
.	O
Schluß	O
fest	O
.	O
An	O
Aktien	O
wurden	O
830000	O
Stück	O
um	O
-	O
'	O
,	O
t	O
.	O
Atchison	B-ORG
,	I-ORG
Topeka	I-ORG
and	I-ORG
Santa	I-ORG
Fe	I-ORG
87	O
$	O
,	O
do	O
.	O
do	O
.	O
preferred	O
93	O
,	O
Baltimore	B-ORG
and	I-ORG
Ohio	I-ORG
92	O
$	O
,	O
Canadian	B-ORG
Pacific	I-ORG
168	O
$	O
,	O
Chicago	B-ORG
,	I-ORG
Milwaukee	I-ORG
and	I-ORG
St	I-ORG
.	I-ORG
Paul	I-ORG
140	O
$	O
,	O
Louis	B-ORG
ville	I-ORG
and	I-ORG
Nashville	I-ORG
109	O
-	O
j	O
,	O
Amalgamated	B-ORG
Copper	I-ORG
73	O
h	O
.	O
Tendenz	O
für	O
Geld	O
:	O
Leicht	O
.	O
'	O
Luxemburgische	B-ORG
Prinz	I-ORG
Heinrich	I-ORG
-	I-ORG
Eisenbahn	I-ORG
.	O
Die	O
Sin	O
.	O
nahmen	O
belrugen	O
in	O
der	O
2	O
.	O
Juitdekade	O
166250	O
(	O
—	O
32	O
690	O
)	O
Fr	O
.	O
*	O
Northern	B-ORG
Pacific	I-ORG
.	I-ORG
Eisenbahn	I-ORG
.	O
Die	O
Bruttoeinnahmen	O
Im	O
Juni	O
betrugen	O
4	O
324	O
244	O
Doll	O
.	O
(	O
geg	O
.	O
Vors	O
.	O
—	O
2	O
068	O
548	O
)	O
Doll	O
.	O
'	O
Mexikanische	B-ORG
Eisenbahnen	I-ORG
.	O
Die	O
mexikanische	B-ORG
Bundes	I-ORG
regierung	I-ORG
kauft	O
die	O
Eisenbahn	O
von	O
Veracruz	B-LOC
nach	O
dem	O
Stillen	B-LOC
Ozean	I-LOC
,	O
die	O
bisher	O
amerikanische	O
»	O
Eigentum	O
war	O
,	O
an	O
.	O
Hierdurch	O
wird	O
zur	O
ge	O
-	O
planten	O
Verstaatlichung	O
der	O
mixikanifchen	O
Hauptcisenbahnlinien	O
ein	O
weiterer	O
Schritt	O
getan	O
.	O
*	O
Erhöhung	O
der	O
Kohlenpreise	O
in	O
Oberschlesien	B-LOC
.	O
Die	O
obeflchlesischen	O
Kohlenwerke	O
haben	O
nach	O
dem	O
Lok	O
.	O
A	O
.	O
beschlossen	O
,	O
vom	O
1	O
.	O
September	O
ab	O
die	O
Winteipreise	O
um	O
5	O
bi	O
»	O
7	O
J	O
,	O
zu	O
erhöhen	O
.	O
*	O
Aus	O
den	O
Mluendistriktcn	O
.	O
Wie	O
Reuters	B-ORG
»	I-ORG
Bureau	I-ORG
von	O
zu	O
ständiger	O
Seite	O
au	O
«	O
Kimberley	B-LOC
erfährt	O
,	O
hat	O
die	O
De	B-ORG
Beers	I-ORG
-	I-ORG
Kompagnie	I-ORG
eine	O
weitere	O
Einschränkung	O
der	O
De	B-ORG
Beers	I-ORG
-	O
Minen	O
vom	O
31	O
.	O
Juli	O
ab	O
beschlossen	O
,	O
wa	O
»	O
die	O
Entlaffung	O
von	O
200	O
weißen	O
und	O
1200	O
farbigen	O
Angestellten	O
nötig	O
macht	O
.	O
'	O
Rheinisch	B-ORG
Nassauische	I-ORG
Bergwerks	I-ORG
-	I-ORG
und	I-ORG
Hütten	I-ORG
-	I-ORG
A	I-ORG
.	I-ORG
-	I-ORG
G	I-ORG
.	I-ORG
,	O
Stolberg	B-LOC
.	O
Zu	O
der	O
Meldung	O
,	O
wonach	O
die	O
Gesellschaft	O
auch	O
im	O
zweiten	O
Viertel	O
de	O
»	O
laufenden	O
Geschäftsjahres	O
nur	O
ein	O
mäßige	O
»	O
,	O
dem	O
für	O
daö	O
erste	O
Vierteljahr	O
ausgewiefcnen	O
Gewinn	O
annähernd	O
ähnliche	O
»	O
Erträgnis	O
habe	O
erzielen	O
können	O
,	O
teilt	O
die	O
Verwaltung	O
der	O
K	O
.	O
Z	O
.	O
mit	O
,	O
diese	O
Stach	O
-	O
richt	O
sei	O
insofern	O
unrichtig	O
,	O
al	O
»	O
da	O
«	O
Ergebnis	O
de	O
»	O
zweiten	O
Vierteljahres	O
infolge	O
von	O
Abschreibungen	O
auf	O
die	O
Erz	O
-	O
und	O
Melallbestände	O
geringer	O
sei	O
al	O
»	O
dasjenige	O
de	O
»	O
ersten	O
VierteijahreS	O
.	O
Die	O
Notierungen	O
für	O
Blei	O
und	O
Zink	O
am	O
30	O
.	O
Juni	O
hätten	O
etwa	O
25	O
und	O
36	O
,	O
75	O
JC	O
für	O
100	O
Kilogr	O
.	O
betragen	O
gegen	O
28	O
und	O
39	O
JC	O
am	O
31	O
.	O
De	O
.	O
ember	O
1907	O
.	O
Heute	O
betrügen	O
die	O
Preise	O
25	O
,	O
75	O
—	O
26	O
,	O
25	O
M	O
und	O
38	O
—	O
40	O
.	O
W	O
,	O
Da	O
»	O
Ergebnis	O
des	O
Halb	O
jahres	O
Werdern	O
gewohnter	O
Weise	O
erst	O
nach	O
Fertigstellung	O
des	O
Halb	O
-	O
Wie	O
aus	O
Bielefeld	B-LOC
gemeldet	O
.	O
.	O
.	O
Volkening	B-PER
der	O
Maschinenfabrik	B-ORG
Volkening	I-ORG
u	I-ORG
.	I-ORG
Wierum	I-ORG
unter	O
Hinterlaffung	O
großer	O
Schulden	O
flüchtig	O
.	O
—	O
In	O
Hamburg	B-LOC
stellten	O
die	O
Nutzholzhandlung	B-ORG
Theodor	I-ORG
Mohr	I-ORG
und	O
die	O
ebenfalls	O
der	O
Holzbranchc	O
angchörige	O
Firma	B-ORG
Karl	I-ORG
B	I-ORG
e	I-ORG
ntien	I-ORG
die	O
Zahlungen	O
ein	O
.	O
—	O
Der	O
wegen	O
Unterschlagungen	O
aus	O
Hamburg	B-LOC
flüchtige	O
Geschäftsführer	O
Sonnenfeld	B-PER
der	O
Baufirma	B-ORG
Eckler	I-ORG
ist	O
in	O
Baltimore	B-LOC
vcrhaftrt	O
worden	O
.	O
*	O
Oberschlesische	O
Röhrenindustrie	O
.	O
Der	O
Absatz	O
in	O
guß	O
.	O
eisernen	O
Abflußröhren	O
will	O
sich	O
,	O
laut	O
Br	B-ORG
.	I-ORG
Ztg	I-ORG
.	I-ORG
,	O
njcht	O
"	O
heben	O
;	O
"	O
die	O
Ver	O
braucher	O
decken	O
nur	O
den	O
notwendigsten	O
Bedarf	O
und	O
wollen	O
von	O
Waggonbezügen	O
trotz	O
de	O
»	O
wesentlich	O
billigeren	O
Preise	O
»	O
nicht	O
»	O
wissen	O
.	O
Die	O
Abschlüsse	O
der	O
Berliner	O
Röhrenhändler	O
sind	O
gering	O
.	O
Die	O
Giißereien	O
liefern	O
sehr	O
prompt	O
,	O
wa	O
»	O
aus	O
mäßige	O
Beschäftigung	O
schließen	O
läßt	O
.	O
'	O
Imperial	B-ORG
Continental	I-ORG
-	I-ORG
Gas	I-ORG
»	I-ORG
-	I-ORG
Association	I-ORG
in	O
London	B-LOC
.	O
Die	O
Generalversammlung	O
autorisierte	O
die	O
Direktion	O
zur	O
Neuausgabe	O
von	O
3j	O
pro	O
,	O
.	O
Obligationen	O
in	O
Höhe	O
von	O
76t	O
400	O
Lstr	O
.	O
Der	O
Gewinn	O
de	O
»	O
letzten	O
Jahre	O
»	O
stellte	O
sich	O
auf	O
591	O
000	O
Lstr	O
.	O
Die	O
Betriebe	O
in	O
Berlin	B-LOC
,	O
Frankfurt	B-LOC
,	O
Hannover	B-LOC
und	O
Brüssel	B-LOC
erfahren	O
Vergrößerungen	O
.	O
Die	O
neue	O
Anleihe	O
wird	O
mit	O
92	O
pEt	O
.	O
ausgegeben	O
und	O
ist	O
mit	O
105	O
pCt	O
.	O
seitens	O
der	O
Gesellschaft	O
rückzahlbar	O
.	O
Die	O
Aktionäre	O
der	O
Gesellschaft	O
haben	O
da	O
»	O
Vorrecht	O
auf	O
Zeichnung	O
der	O
neuen	O
Anieihe	O
.	O
'	O
A	B-ORG
.	I-ORG
-	I-ORG
G	I-ORG
.	I-ORG
für	I-ORG
Federstahl	I-ORG
-	I-ORG
Industrie	I-ORG
vorm	O
.	O
A	B-PER
.	I-PER
Hirsch	I-PER
in	O
Kassel	B-LOC
.	O
Den	O
alten	O
Aktionären	O
wtro	O
nunmehr	O
ein	O
Bezug	O
Srecht	O
in	O
der	O
Weise	O
angeboren	O
,	O
daß	O
auf	O
je	O
3000	O
JC	O
alte	O
Aktien	O
eine	O
neue	O
Aktie	O
von	O
1000	O
JC	O
zum	O
Kurse	O
von	O
145	O
pCt	O
.	O
bezogen	O
werden	O
kann	O
.	O
'	O
Deutsche	B-ORG
Dampffischerei	I-ORG
Gesellschaft	I-ORG
Nordsee	I-ORG
.	O
Die	O
Gesell	O
schaft	O
muß	O
die	O
für	O
da	O
»	O
abgelautene	O
Geschäftsjahr	O
erforderlichen	O
za	O
.	O
400	O
000	O
«	O
)	O
S	O
Abschreibungen	O
dem	O
Reservefonds	O
entnehmen	O
,	O
der	O
dann	O
,	O
noch	O
420	O
000	O
M	O
enthält	O
.	O
Die	O
Ursache	O
des	O
ungünstigen	O
Resultats	O
sind	O
langandauernde	O
Sturmperioden	O
und	O
stark	O
gewichene	O
Preise	O
.	O
'	O
B	B-ORG
.	I-ORG
Hantke	I-ORG
,	I-ORG
Metallfabriken	I-ORG
in	O
Warschau	B-LOC
.	O
Wie	O
der	O
Gazeta	B-ORG
Losowan	I-ORG
gemeldet	O
wird	O
,	O
beabsichtigen	O
die	O
Großaktionäre	O
der	O
Gesellschaft	O
unter	O
Führung	O
der	O
Oberschlesischen	B-ORG
Eisenindustrie	I-ORG
A	I-ORG
-	I-ORG
G	I-ORG
.	I-ORG
eine	O
Aenderung	O
de	O
«	O
gesellschaftlichen	O
Betriebes	O
dahin	O
zu	O
veranlaffen	O
,	O
daß	O
die	O
Cienstochower	O
Hüttenwerke	O
allmählich	O
liquidiert	O
werden	O
und	O
die	O
Gesellschaft	O
sich	O
auf	O
der	O
Verarbeitung	O
von	O
anderweitig	O
be	O
zogenem	O
Eisen	O
beschränken	O
wirb	O
.	O
Gleichzeitig	O
soll	O
ba	O
»	O
Aktienkapital	O
herabgesetzt	O
und	O
Vorzugsaktien	O
geschaffen	O
«	O
erden	O
.	O
'	O
Hofbierbrauerei	B-ORG
Schoefferhof	I-ORG
und	I-ORG
Frankfurter	I-ORG
Bürger	I-ORG
»	I-ORG
brauerei	I-ORG
A	I-ORG
.	I-ORG
-	I-ORG
G	I-ORG
.	I-ORG
Der	O
Aussichtsrat	O
beschloß	O
,	O
der	O
Generalversammlung	O
den	O
Antrag	O
zu	O
unterbreiten	O
,	O
1	O
Million	O
Mark	O
Vorzugsaktien	O
zu	O
schaffen	O
,	O
die	O
eine	O
Höchftdividende	O
von	O
6	O
pCt	O
.	O
mit	O
NachzabluugS	O
-	O
veipflichtung	O
erhalten	O
sollen	O
.	O
Die	O
neuen	O
Aktien	O
sollen	O
vom	O
1	O
.	O
Oktober	O
ob	O
dividendenberechtigt	O
sein	O
und	O
zum	O
Kurse	O
von	O
100	O
pCt	O
.	O
Plus	O
2	O
pCt	O
.	O
Stempel	O
an	O
ein	O
Konsortium	O
,	O
bestehend	O
au	O
»	O
der	O
Dresdner	B-ORG
Bank	I-ORG
in	O
Frankfurt	B-LOC
a	I-LOC
.	I-LOC
M	I-LOC
.	I-LOC
,	O
der	O
Filiale	O
der	O
Bank	B-ORG
für	I-ORG
Handel	I-ORG
und	I-ORG
Industrie	I-ORG
,	O
Frankfurt	B-LOC
a	I-LOC
.	I-LOC
M	I-LOC
-	I-LOC
,	O
der	O
Berliner	B-ORG
Handels	I-ORG
-	I-ORG
Gesellschaft	I-ORG
,	O
der	O
Bankfirma	B-ORG
Gebr	I-ORG
.	I-ORG
Arnhold	I-ORG
in	O
Dresden	B-LOC
,	O
der	O
Bank	B-ORG
für	I-ORG
Brau	I-ORG
-	I-ORG
Industrie	I-ORG
in	O
Berlin	B-LOC
und	O
Dresden	B-LOC
mit	O
der	O
Maßgabe	O
begeben	O
werden	O
,	O
sie	O
den	O
alten	O
Aktionären	O
im	O
Verhältnis	O
von	O
5	O
zu	O
1	O
zum	O
Kurse	O
von	O
107	O
pCt	O
zum	O
Bezüge	O
anzubieten	O
.	O
Der	O
Gesellschaft	O
soll	O
da	O
»	O
Recht	O
zustehen	O
,	O
die	O
Vorzugsaktien	O
jederzeit	O
ganz	O
oder	O
teilweise	O
«	O
um	O
Kurse	O
von	O
115	O
pCt	O
.	O
«	O
mückzukaufen	O
.	O
'	O
Standard	B-ORG
Oil	I-ORG
Company	I-ORG
.	O
DaS	O
Bundesgericht	O
in	O
Chicago	B-LOC
bat	O
die	O
Entscheidung	O
vom	O
3	O
.	O
August	O
1907	O
,	O
wodurch	O
die	O
Standard	B-ORG
Oil	I-ORG
Company	I-ORG
wegen	O
Verletzung	O
de	O
»	O
Protibition	O
Saesitze	O
»	O
durch	O
An	O
-	O
nähme	O
von	O
Rabattgeldern	O
von	O
den	O
Eisenbahngesellfchaften	O
zu	O
einer	O
Geldbuße	O
von	O
29	O
Mill	O
.	O
Doll	O
,	O
vermteilt	O
wurde	O
,	O
aufgehoben	O
und	O
eine	O
neue	O
Untersuchung	O
de	O
»	O
Falle	O
»	O
angeordnet	O
.	O
,	O
*	O
Deutzer	B-ORG
Gasmotorenfabrik	I-ORG
.	O
Die	O
Gesellschaft	O
dürste	O
,	O
der	O
K	B-ORG
.	I-ORG
B	I-ORG
.	I-ORG
-	I-ORG
Ztg	I-ORG
.	O
zufolge	O
,	O
für	O
1907	O
/	O
08	O
keine	O
Dividende	O
verteilen	O
.	O
Zwar	O
ge	O
statte	O
die	O
Abrechnung	O
die	O
Äcrteiluna	O
einer	O
Dividende	O
ln	O
der	O
vor	O
jährigen	O
Höhe	O
16	O
pCt	O
.	O
)	O
,	O
aber	O
zur	O
Stärkung	O
de	O
»	O
inneren	O
Statu	O
»	O
würde	O
vorauistchtltch	O
von	O
der	O
Ausschüttung	O
einer	O
Dividende	O
abgesehen	O
werden	O
.	O
Konkurse	O
.	O
Auswärtige	O
:	O
Moflereibefitzer	O
Reinhold	B-PER
Zanke	I-PER
,	O
Dirschau	B-LOC
.	O
—	O
Möbelbändler	O
Hermann	B-PER
Emil	I-PER
Richter	I-PER
,	O
Dresden	B-LOC
.	O
—	O
Papierfabrik	B-ORG
Mühlhoven	I-ORG
G	I-ORG
-	I-ORG
m	I-ORG
.	I-ORG
b	I-ORG
.	I-ORG
H	I-ORG
-	O
,	O
Mühlhoven	B-LOC
.	O
—	O
Kaufmann	O
Arnold	B-PER
Bröker	I-PER
,	O
Essen	B-LOC
.	O
—	O
Kaufmann	O
Robert	B-PER
Max	I-PER
Lißner	I-PER
,	O
Frankenberg	B-LOC
.	O
—	O
Traust	B-ORG
ad	I-ORG
ter	I-ORG
Schloßbrauerei	I-ORG
G	I-ORG
.	I-ORG
m	I-ORG
.	I-ORG
b	I-ORG
.	I-ORG
H	I-ORG
.	I-ORG
,	O
Traustadt	B-LOC
.	O
—	O
"	O
Julius	B-PER
Albrecht	I-PER
Knack	I-PER
.	O
—	O
Kaufmann	O
Johannes	B-PER
Ba	I-PER
—	O
Firma	B-ORG
R	I-ORG
.	I-ORG
Heimann	I-ORG
,	O
Königshütte	B-ORG
.	O
—	O
Offene	O
(	O
.	O
.	O
Merziger	B-ORG
Volksbank	I-ORG
Mohm	I-ORG
»	I-ORG
u	I-ORG
.	I-ORG
Graewe	I-ORG
,	O
Merzig	B-LOC
.	O
—	O
Bauunternehmer	O
Friedrich	B-PER
Albin	I-PER
Prei	I-PER
sner	I-PER
,	O
Schöneck	B-LOC
i	I-LOC
.	I-LOC
V	I-LOC
.	I-LOC
—	O
Eisengießerei	O
-	O
und	O
Maschinenfabrikbefltzer	O
Julius	B-PER
»	I-PER
Arthur	I-PER
Schnorr	I-PER
,	O
Plauen	B-LOC
,	O
Vogtland	B-LOC
.	O
—	O
Kaufmann	O
Arnold	B-PER
Schultz	I-PER
,	O
Prenzlau	B-LOC
.	O
—	O
Mühlenbesttzer	O
Ernst	B-PER
Louis	I-PER
Wille	I-PER
,	O
Ottendorf	B-LOC
.	O
—	O
Baron	O
'	O
H	B-PER
.	I-PER
Steengracht	I-PER
de	I-PER
Moyland	I-PER
,	O
Wiesbaden	B-LOC
.	O
—	O
Stadtfekretlr	O
a	O
.	O
D	O
.	O
Alwin	B-PER
Heyden	I-PER
,	O
Wusterhausen	B-LOC
.	O
Martberichte	O
.	O
Berliner	B-ORG
Produktenbörse	I-ORG
vom	O
AS	O
.	O
Juli	O
.	O
Die	O
ameri	O
kanischen	O
Börsen	O
batten	O
,	O
verstimmt	O
durch	O
bessere	O
Ernteberichte	O
und	O
starke	O
Zusuhrcn	O
an	O
den	O
Stapelplätzen	O
,	O
in	O
schwacher	O
Haltung	O
ge	O
.	O
schlossen	O
.	O
Am	O
hieflgen	O
Frühmarkl	O
konnten	O
sich	O
die	O
Preise	O
für	O
Wrizen	O
und	O
Roggen	O
nicht	O
behaupten	O
,	O
da	O
da	O
»	O
schöne	O
warme	O
Wetter	O
jetzt	O
die	O
Ernte	O
begünstigt	O
.	O
An	O
der	O
Mittag	O
Sbörse	O
war	O
die	O
Stimmung	O
schwach	O
.	O
Roggen	O
notierte	O
für	O
Juli	O
i	O
M	O
,	O
sür	O
spätere	O
Sichten	O
j	O
M	O
niedriger	O
,	O
Weizen	O
büßte	O
i	O
M	O
ein	O
.	O
Die	O
fremden	O
Weizcnoffirtcn	O
waren	O
etwa	O
»	O
,	O
aber	O
nicht	O
erheblich	O
,	O
"	O
niedriger	O
;	O
"	O
die	O
überseeische	O
»	O
Offerten	O
wurden	O
an	O
-	O
sehnlich	O
erhöht	O
.	O
Am	O
Schluß	O
waren	O
beide	O
Brotfiüchle	O
fester	O
.	O
—	O
Hafer	O
verkehrte	O
sehr	O
still	O
und	O
schwach	O
bebauptit	O
,	O
Mais	O
»	O
blieb	O
geschäft	O
Slo	O
»	O
.	O
Rüböl	O
auf	O
billige	O
Inländische	O
Öejvsscrte	O
»	O
matt	O
und	O
um	O
60	O
J	O
,	O
tm	O
Preise	O
niedriger	O
.	O
Die	O
amtlich	O
ermiitelten	O
Preise	O
waren	O
:	O
Wetze	O
»	O
,	O
inländischer	O
—	O
M	O
ab	O
Bahn	O
,	O
märkischer	O
222	O
,	O
00	O
—	O
224	O
,	O
00	O
M	O
,	O
schlesischer	O
rc	O
.	O
—	O
M	O
,	O
Juli	O
224	O
,	O
75	O
—	O
226	O
,	O
25	O
M	O
,	O
September	O
205	O
25	O
-	O
206	O
,	O
00	O
M	O
,	O
Oktober	O
205	O
,	O
25	O
-	O
205	O
,	O
75	O
M	O
,	O
Dezember	O
204	O
,	O
75	O
-	O
205	O
,	O
25	O
M	O
,	O
mit	O
2	O
M	O
Mehr	O
-	O
oder	O
Minderwcrl	O
.	O
—	O
Roggen	O
,	O
inländischer	O
183	O
,	O
50	O
—	O
184	O
,	O
50	O
M	O
ab	O
Bah	O
»	O
,	O
mäikischer	O
,	O
schlesischer	O
,	O
Oderbrucher	O
,	O
Posener	O
,	O
pommeischer	O
—	O
M	O
,	O
Juli	O
190	O
.	O
00	O
—	O
191	O
,	O
00	O
-	O
190	O
,	O
50	O
M	O
,	O
September	O
182	O
,	O
25	O
bi	O
»	O
182	O
.	O
50	O
M	O
,	O
Oktober	O
183	O
,	O
00	O
-	O
183	O
,	O
25	O
M	O
,	O
Dezember	O
183	O
,	O
75	O
bi	O
»	O
183	O
.	O
50	O
M	O
,	O
mit	O
2	O
,	O
00	O
M	O
Mehr	O
-	O
oder	O
Minderwert	O
.	O
—	O
Gerste	O
,	O
a	O
)	O
Futtergerste	O
—	O
M	O
,	O
b	O
)	O
Braugerste	O
—	O
M	O
—	O
Hafer	O
,	O
feiner	O
in	O
ländischer	O
,	O
russischer	O
,	O
amerikanischer	O
—	O
M	O
,	O
mittel	O
inländischer	O
,	O
russischer	O
,	O
amerikanischer	O
—	O
M	O
,	O
geringer	O
inländischer	O
,	O
russischer	O
,	O
amerikanischer	O
—	O
M	O
,	O
Juli	O
162	O
,	O
25	O
—	O
162	O
,	O
00	O
M	O
,	O
September	O
—	O
M	O
,	O
Oktober	O
165	O
,	O
75	O
—	O
165	O
,	O
50	O
JC	O
,	O
Dezember	O
166	O
,	O
25	O
—	O
166	O
,	O
00	O
J6	O
,	O
mit	O
2	O
M	O
Mehr	O
-	O
oder	O
Minderwert	O
.	O
—	O
Mais	O
,	O
La	B-LOC
Plata	I-LOC
—	O
M	O
,	O
runder	O
—	O
M	O
,	O
amerikanischer	O
Mixed	O
—	O
M	O
,	O
abfallende	O
Sorten	O
—	O
JC	O
,	O
russischer	O
—	O
JC	O
,	O
türkischer	O
Mixed	O
—	O
JC	O
frei	O
Wagen	O
,	O
Juli	O
—	O
JC	O
,	O
September	O
156	O
,	O
00	O
JC	O
.	O
—	O
Weizenmehl	O
00	O
27	O
,	O
00	O
-	O
29	O
,	O
00	O
JC	O
.	O
—	O
Roggenmehl	O
0	O
und	O
1	O
22	O
,	O
90	O
-	O
26	O
,	O
10	O
JC	O
,	O
September	O
23	O
,	O
10	O
JC	O
.	O
—	O
Rüböl	O
,	O
Juli	O
—	O
JC	O
,	O
Oktobcr	O
66	O
,	O
50	O
bi	O
»	O
66	O
,	O
20	O
JC	O
.	O
—	O
Butter	O
.	O
(	O
Originalberlcht	O
von	O
Gebr	B-PER
.	I-PER
Gause	I-PER
.	O
)	O
Berlin	B-LOC
,	O
22	O
.	O
Juli	O
.	O
Die	O
heutigen	O
Notierungen	O
sind	O
:	O
Hof	O
-	O
und	O
Genosicn	O
-	O
schastsbutter	O
Ia	O
Qualität	O
118	O
—	O
120	O
JC	O
,	O
do	O
.	O
Ila	O
Qualität	O
116	O
bi	O
»	O
118	O
JC	O
.	O
—	O
Schmalz	O
.	O
Die	O
heutigen	O
Notierungen	O
sind	O
:	O
Choice	O
Western	O
Steam	O
54	O
,	O
25	O
—	O
54	O
,	O
75	O
JC	O
,	O
amerikanisches	O
Tafelschmalz	O
(	O
Borussia	O
)	O
55	O
,	O
50	O
JC	O
,	O
Berliner	O
Stadtschmalz	O
(	O
Krone	O
)	O
55	O
,	O
50	O
bi	O
»	O
61	O
,	O
00	O
JC	O
,	O
Berliner	O
Bratenschmalz	O
(	O
Kornblume	O
)	O
56	O
,	O
50	O
—	O
61	O
,	O
CO	O
JC	O
.	O
—	O
Speck	O
.	O
Fest	O
.	O
*	O
Schweine	O
-	O
und	O
Ferkelmarkt	O
am	O
22	O
.	O
Juli	O
.	O
(	O
Amtlicher	O
Marktbericht	O
vom	O
Magerviebbos	O
in	O
Friedrichsfelde	B-LOC
.	O
)	O
Auftrieb	O
:	O
Schweine	O
1863	O
,	O
Ferkel	O
278	O
.	O
Verlauf	O
deS	O
Marktes	O
:	O
Geschäft	O
flott	O
,	O
wenig	O
"	O
Zufuhr	O
;	O
"	O
Preise	O
anziehend	O
.	O
Magdeburg	B-LOC
»	O
23	O
.	O
Juki	O
.	O
Zuckerbericht	O
.	O
Konizucker	O
,	O
88	O
Grad	O
ohne	O
Sack	O
—	O
.	O
Nachprodukte	O
75	O
Grad	O
ohne	O
Sack	O
—	O
.	O
Slimmung	O
:	O
Still	O
.	O
Brotrasfinadc	O
I	O
.	O
ohne	O
Faß20	O
,	O
75	O
—	O
21	O
,	O
00	O
.	O
Kristall	O
,	O
zuckcr	O
1	O
mit	O
Sack	O
—	O
.	O
Gem	O
.	O
Rasstnade	O
mit	O
Sack	O
20	O
,	O
50	O
—	O
20	O
,	O
75	O
.	O
Gem	O
.	O
Meljs	O
mit	O
Sack	O
20	O
,	O
00	O
—	O
20	O
,	O
25	O
.	O
Stfinmung	O
:	O
Ruhig	O
,	O
iliobzucker	O
1	O
.	O
Produkt	O
Transito	O
frei	O
an	O
Bord	O
Hamburg	B-LOC
per	O
Juli	O
21	O
,	O
70	O
Gd	O
"	O
21	O
,	O
80	O
Br	O
.	O
,	O
per	O
August	O
21	O
,	O
75	O
Gd	O
.	O
.	O
21	O
,	O
85	O
Br	O
.	O
,	O
per	O
Oktober	O
20	O
,	O
30	O
Gd	O
.	O
,	O
20	O
,	O
40	O
Br	O
.	O
,	O
per	O
Oktober	O
-	O
Dezember	O
20	O
,	O
10	O
Gd	O
.	O
,	O
20	O
,	O
20	O
Br	O
.	O
,	O
per	O
Januar	O
-	O
Mär	O
,	O
20	O
,	O
30	O
Gd	O
.	O
,	O
20	O
,	O
40	O
Br	O
.	O
-	O
Stetig	O
.	O
Hamburg	B-LOC
,	O
23	O
.	O
Juli	O
.	O
Vorm	O
.	O
10	O
Ubr	O
.	O
Kaffee	O
.	O
lVorm	O
Ittag	O
«	O
.	O
bericht	O
.	O
)	O
Good	O
average	O
Sanros	O
per	O
September	O
30	O
Gd	O
.	O
,	O
per	O
De	O
zember	O
30	O
Gd	O
.	O
,	O
per	O
flflär	O
,	O
30t	O
Gd	O
.	O
,	O
per	O
Mai	O
30	O
$	O
Gd	O
.	O
Stetig	O
.	O
Hamburg	B-LOC
,	O
23	O
.	O
Juli	O
,	O
Vorm	O
.	O
10	O
llbr	O
.	O
Zuckermarkt	O
.	O
<	O
Au	O
»	O
fangsbcricht	O
.	O
j	O
Rübcn	O
-	O
Rohzucker	O
1	O
.	O
Produkt	O
Basis	O
88	O
pCt	O
.	O
Neudemiut	O
neue	O
Usance	O
,	O
frei	O
an	O
Bord	O
Hamburg	B-LOC
per	O
Juli	O
21	O
,	O
90	O
,	O
per	O
August	O
2	O
l	O
,	O
90	O
,	O
per	O
Oktober	O
20	O
,	O
40	O
,	O
per	O
Dezember	O
20	O
,	O
15	O
,	O
per	O
Mürz	O
20	O
,	O
45	O
,	O
per	O
Mai	O
20	O
.	O
65	O
.	O
Matt	O
.	O
Bremen	B-LOC
,	O
22	O
.	O
Juli	O
.	O
(	O
Börsen	O
-	O
Schlußbericht	O
.	O
)	O
Schmalz	O
stetig	O
.	O
Loko	O
,	O
TubS	O
und	O
FIrkinS	O
47	O
,	O
Doppeleiiner	O
48	O
.	O
—	O
Kaffee	O
ruhig	O
.	O
Baumwolle	O
leblos	O
.	O
Upland	O
middl	O
.	O
loko	O
56j	O
J	O
,	O
.	O
Amsterdam	B-LOC
,	O
22	O
.	O
Juli	O
.	O
Bankaziun	O
82	O
.	O
New	B-LOC
York	I-LOC
,	O
22	O
.	O
Juli	O
.	O
Bauunvollc	O
-	O
Preis	O
in	O
New	B-LOC
York	I-LOC
10	O
,	O
90	O
.	O
Baumwolle	O
sür	O
Lieferung	O
per	O
September	O
9	O
,	O
34	O
,	O
do	O
.	O
per	O
Novnuvcr	O
9	O
,	O
21	O
.	O
Baumwolle	O
-	O
PreiS	O
in	O
New	B-LOC
-	I-LOC
Orleans	I-LOC
10	O
)	O
.	O
Petroleum	O
Siaudard	O
white	O
in	O
New	B-LOC
York	I-LOC
8	O
,	O
75	O
,	O
do	O
.	O
in	O
Philadelphia	B-LOC
8	O
,	O
70	O
,	O
do	O
.	O
Nefiued	O
(	O
in	O
EafeS	O
)	O
10	O
,	O
90	O
,	O
do	O
.	O
Kredit	O
Balance	O
«	O
at	O
Oil	B-LOC
City	I-LOC
1	O
,	O
78	O
.	O
Schmalz	O
Western	O
steam	O
9	O
,	O
65	O
,	O
do	O
.	O
8	O
!	O
oh	O
«	O
u	O
.	O
Brothers	O
9	O
,	O
90	O
.	O
Ntais	O
per	O
Juli	O
87	O
,	O
do	O
.	O
per	O
September	O
83t	O
,	O
do	O
.	O
ver	O
Dezember	O
71	O
.	O
flioter	O
Wiuterweircn	O
loko	O
100	O
$	O
.	O
Weizen	O
per	O
Juli	O
100	O
$	O
,	O
do	O
.	O
per	O
Sep	O
tember	O
98	O
$	O
,	O
do	O
.	O
per	O
Dezember	O
99	O
$	O
,	O
do	O
.	O
per	O
Mai	O
—	O
.	O
Getreide	O
»	O
fracht	O
nach	O
Liverpool	B-LOC
1	O
)	O
.	O
Kaffee	O
|	O
cm	O
Rio	O
Nr	O
.	O
7	O
6	O
$	O
,	O
do	O
.	O
Rio	O
Nr	O
.	O
7	O
per	O
August	O
5	O
,	O
75	O
,	O
do	O
.	O
ver	O
Oktober	O
5	O
,	O
75	O
.	O
Mebl	O
Spring	O
>	O
Wheat	O
clear	O
«	O
4	O
,	O
00	O
.	O
Zucker	O
3	O
,	O
77	O
.	O
Zinn	O
29	O
,	O
45	O
—	O
29	O
,	O
95	O
.	O
Kupfer	O
12	O
,	O
75	O
bis	O
13	O
,	O
00	O
.	O
Chicago	B-LOC
,	O
22	O
.	O
Juli	O
.	O
Weizen	O
ver	O
Juli	O
90	O
,	O
do	O
.	O
per	O
Sep	O
-	O
tember	O
91t	O
.	O
Mais	O
ver	O
September	O
75	O
$	O
.	O
Schmalz	O
per	O
Juli	O
9	O
,	O
25	O
,	O
do	O
.	O
ver	O
September	O
9	O
,	O
35	O
.	O
Speck	O
fhort	O
clear	O
8	O
,	O
75	O
—	O
9	O
,	O
00	O
.	O
Pork	O
per	O
September	O
15	O
,	O
77	O
$	O
.	O
Frankfurt	B-LOC
a	I-LOC
,	I-LOC
M	I-LOC
.	I-LOC
,	O
28	O
.	O
Juli	O
.	O
(	O
Ansangskurse	O
.	O
)	O
Ruhig	O
.	O
4	O
pro	O
«	O
.	O
Span	O
.	O
äuß	O
.	O
A	O
»	O
l	O
.	O
94	O
,	O
80	O
,	O
4pro	O
>	O
.	O
Türi	O
.	O
unis	O
.	O
Änl	O
.	O
94	O
,	O
60	O
,	O
Türk	O
.	O
400	O
Fr	O
.	O
-	O
Lofe	O
145	O
,	O
40	O
,	O
Berl	B-ORG
.	I-ORG
Handels	I-ORG
-	I-ORG
Ges	I-ORG
.	I-ORG
,	O
Darm	B-ORG
-	I-ORG
städter	I-ORG
Bank	I-ORG
122	O
,	O
50	O
Deutsche	B-ORG
Bank	I-ORG
229	O
,	O
50	O
,	O
Dresdner	B-ORG
Bank	I-ORG
136	O
,	O
20	O
,	O
Dis	B-ORG
»	I-ORG
konto	I-ORG
-	I-ORG
Ges	I-ORG
.	O
170	O
,	O
50	O
,	O
Nationalbank	B-ORG
für	I-ORG
Deutschland	I-ORG
113	O
,	O
40	O
,	O
Oesterr	B-ORG
.	I-ORG
Kreditanstalt	I-ORG
194	O
,	O
00	O
,	O
Schaaffhaus	B-ORG
,	I-ORG
Bankv	I-ORG
.	O
—	O
,	O
Oesterr	B-ORG
.	I-ORG
-	I-ORG
Ung	I-ORG
.	I-ORG
Staatsb	I-ORG
.	I-ORG
148	O
,	O
10	O
,	O
Oesterr	B-ORG
.	I-ORG
Südbahn	I-ORG
(	O
Lomb	O
.	O
)	O
22	O
,	O
40	O
,	O
Baltimore	B-ORG
Ohio	I-ORG
90	O
,	O
50	O
,	O
Hai	O
»	O
b	O
.	O
»	O
A	O
.	O
.	O
P	O
.	O
A	O
.	O
»	O
G	O
.	O
108	O
,	O
50	O
,	O
Nordd	B-ORG
.	I-ORG
Lloyd	I-ORG
92	O
,	O
50	O
,	O
Bochumer	B-ORG
Gußstahl	I-ORG
213	O
,	O
50	O
,	O
Gelsenkirch	B-ORG
.	I-ORG
Bergw	I-ORG
.	O
189	O
,	O
00	O
,	O
Harpener	B-ORG
Bergwerk	I-ORG
196	O
,	O
70	O
,	O
Laurahütte	B-ORG
—	O
.	O
Wie	O
»	O
,	O
23	O
.	O
Juli	O
.	O
Ruhig	O
.	O
Ungarische	B-ORG
Kreditbank	I-ORG
736	O
,	O
00	O
,	O
Oesterr	B-ORG
.	I-ORG
Kreditanstalt	I-ORG
818	O
,	O
50	O
.	O
Länderbank	B-ORG
436	O
,	O
25	O
,	O
Buschthierader	B-ORG
Lit	I-ORG
.	I-ORG
B	I-ORG
.	I-ORG
—	O
,	O
Türk	B-ORG
.	I-ORG
Lose	I-ORG
184	O
,	O
25	O
,	O
Brüxer	B-ORG
Kohlenbergw	I-ORG
.	I-ORG
—	O
,	O
—	O
,	O
Alpine	B-ORG
Montan	I-ORG
667	O
,	O
25	O
.	O
Mailand	B-LOC
»	O
23	O
.	O
Juli	O
.	O
Italienische	O
4proz	O
,	O
.	O
Rente	O
103	O
,	O
55	O
,	O
Mittelmeerbahn	B-ORG
394	O
,	O
Meridionalbahn	B-ORG
»	O
650	O
,	O
Wechsel	O
ans	O
Paris	B-LOC
»	O
99	O
,	O
91	O
,	O
Wechsel	O
aus	O
Berlin	B-LOC
123	O
,	O
10	O
,	O
Banca	B-ORG
d	I-ORG
'	I-ORG
Italia	I-ORG
1247	O
,	O
Banca	B-ORG
Com	I-ORG
-	I-ORG
merciale	I-ORG
781	O
,	O
50	O
.	O
Paris	B-LOC
,	O
23	O
.	O
Juki	O
.	O
Träge	O
.	O
3	O
pro	O
,	O
.	O
Französische	O
Rente	O
95	O
,	O
72	O
$	O
,	O
4	O
proz	O
.	O
Italien	O
.	O
Rente	O
103	O
,	O
50	O
.	O
3	O
proz	O
.	O
Portugieien	O
l	O
.	O
S	O
.	O
63	O
,	O
00	O
,	O
4	O
pro	O
,	O
.	O
Span	O
.	O
äuß	O
.	O
Anleihe	O
95	O
,	O
95	O
,	O
Türkische	O
Lose	O
174	O
,	O
74	O
,	O
Ottoman	B-ORG
»	I-ORG
bank	I-ORG
698	O
,	O
00	O
,	O
Rio	B-ORG
Tinto	I-ORG
1658	O
,	O
Suezkanal	B-ORG
-	O
Aktten	O
—	O
.	O
Verdingungen	O
im	O
Auslande	O
.	O
Italien	B-LOC
.	O
Pio	B-ORG
istituto	I-ORG
di	I-ORG
Santo	I-ORG
Spirito	I-ORG
ed	I-ORG
ospedali	I-ORG
riuniti	I-ORG
In	O
Rom	B-LOC
.	O
30	O
.	O
Juli	O
,	O
10	O
Uhr	O
Vorm	O
.	O
Vergebung	O
der	O
Lieferung	O
de	O
»	O
Bedarf	O
»	O
an	O
Brennholz	O
für	O
1	O
Jahr	O
vom	O
1	O
.	O
August	O
ab	O
.	O
1	O
.	O
Los	O
:	O
5000	O
D	O
.	O
-	O
Zir	O
.	O
,	O
ln	O
Kloben	O
,	O
ü	O
3	O
"	O
Lire	O
;	O
"	O
2	O
.	O
LoS	O
:	O
17	O
000	O
D	O
.	O
<	O
Ztr	O
.	O
,	O
zu	O
17	O
000	O
D	O
.	O
-	O
Ztr	O
.	O
,	O
zu	O
Würfeln	O
geichnsttcn	O
,	O
a	O
2	O
,	O
90	O
Lire	O
.	O
Vorläufige	O
Sicherheitsleistung	O
900	O
Lire	O
:	O
definitive	O
ein	O
Zehntel	O
der	O
Zuschlag	O
»	O
,	O
summe	O
.	O
—	O
Königliche	B-ORG
Tabakmanusaktur	I-ORG
jn	O
Rom	B-LOC
.	O
30	O
.	O
Juli	O
,	O
2	O
Uhr	O
Nachm	O
.	O
Vergebung	O
der	O
Lieferung	O
von	O
Schachteln	O
und	O
Schächtelchen	O
sür	O
Zigaretten	O
Giubek	O
für	O
da	O
»	O
1	O
.	O
Halbjahr	O
1908	O
/	O
1909	O
,	O
und	O
zwar	O
:	O
160000	O
Stück	O
für	O
je	O
25	O
Zigaretten	O
,	O
Weit	O
4000	O
Lire	O
,	O
4100000	O
Stück	O
sür	O
je	O
5	O
Zsgaretten	O
,	O
Wert	O
20	O
500	O
Lire	O
,	O
1	O
500	O
000	O
Stück	O
sür	O
je	O
10	O
Zigaretten	O
,	O
Wert	O
8250	O
Lire	O
.	O
Vorläufige	O
Sicherheitsleistung	O
3300	O
Lire	O
.	O
Ebendaselbst	O
.	O
3	O
.	O
August	O
,	O
2	O
Uhr	O
Slachmittag	O
»	O
.	O
Vergebung	O
der	O
Lieferung	O
von	O
Schachteln	O
und	O
Schächtelchen	O
sür	O
Zigaretten	O
Serragllo	O
,	O
und	O
«	O
war	O
:	O
60	O
000	O
Stück	O
sür	O
je	O
20	O
Zigaretten	O
,	O
Wert	O
1176	O
Lire	O
.	O
600	O
000	O
Stück	O
sür	O
je	O
5	O
Zigaretten	O
,	O
Wert	O
2904	O
Lire	O
.	O
1600000	O
Stück	O
sür	O
ft	O
5	O
Zigaretten	O
,	O
Wcri	O
7360	O
Lire	O
,	O
80	O
000	O
Schachteln	O
für	O
je	O
20	O
Schächlelchen	O
mit	O
5	O
Zigaretten	O
,	O
Wert	O
2832	O
Lire	O
.	O
Vorläufige	O
Sicherheitsleistung	O
1500	O
Lire	O
.	O
—	O
Bürgermeisteramt	O
von	O
Troia	B-LOC
.	O
25	O
.	O
August	O
,	O
10	O
Uhr	O
Vormittag	O
»	O
.	O
Vergebung	O
de	O
»	O
Baue	O
»	O
einer	O
elektrischen	O
Zentrale	O
und	O
Versorgung	O
der	O
Stadt	O
mit	O
elektrischem	O
Acht	O
!	O
um	O
öffentlichen	O
und	O
privaten	O
Gebrauch	O
.	O
Konzessionkdauer	O
30	O
Jahre	O
,	O
ährlicher	O
Zuschuß	O
6500	O
Lire	O
.	O
Vorläufige	O
Sicherheitsleistung	O
2000	O
!	O
ire	O
,	O
definitive	O
5000	O
Lire	O
.	O
Spanien	B-LOC
,	O
ll	O
.	O
August	O
,	O
10	O
Ubr	O
.	O
Generaldirektton	B-ORG
drr	I-ORG
Post	I-ORG
-	I-ORG
und	I-ORG
Telegraphenabtrilungen	I-ORG
(	O
Direccion	B-ORG
general	I-ORG
de	I-ORG
Correos	I-ORG
y	I-ORG
TelegrafoB	I-ORG
)	O
in	O
Madrid	B-LOC
.	O
Beschaffung	O
von	O
40	O
Fabrrädern	O
für	O
den	O
Postdienst	O
.	O
Nähere	O
»	O
in	O
spanischer	O
Sprache	O
beim	O
Reichs	B-ORG
anzeiger	I-ORG
und	O
an	O
Ort	O
und	O
Stelle	O
.	O
Bei	O
Beteiktgung	O
an	O
Verdingungen	O
In	O
Spanien	B-LOC
ist	O
e	O
»	O
ratsam	O
,	O
sich	O
der	O
Vermittlung	O
landeskundiger	O
Vertreter	O
zu	O
bedienen	O
,	O
deren	O
Adressen	O
bei	O
den	O
Kaiserlichen	O
Konsulaten	O
zu	O
erfahren	O
find	O
.	O
Bulgarien	B-LOC
.	O
Generaldirektion	O
sür	O
Wege	O
und	O
Bauten	O
de	O
»	O
fürstlichen	O
Bautenministeriums	O
in	O
Sofia	B-LOC
31	O
.	O
August	O
,	O
2	O
Uhr	O
Nach	O
,	O
mittag	O
»	O
,	O
oder	O
Bezirlsfinanzkommission	O
zu	O
Sofia	B-LOC
am	O
gleichen	O
Tage	O
3	O
Uhr	O
Nachmittag	O
»	O
.	O
Nochmalige	O
Vergebung	O
der	O
Lieferung	O
und	O
Aus	O
stellung	O
der	O
Eifenkonstruktion	O
ein	O
«	O
Brücke	O
von	O
29	O
.	O
10	O
,	O
29	O
.	O
10	O
und	O
28	O
.	O
86	O
Bogenwelte	O
über	O
die	O
Jantra	B-LOC
,	O
Chaussee	O
Pol	O
Skt	O
Trembefch	O
»	O
Erdowanlt	O
.	O
llngesähre	O
»	O
Gewicht	O
110	O
To	O
.	O
Zur	O
Bewerbung	O
sind	O
nur	O
?	O
sinnen	O
zugelaffen	O
,	O
dt	O
«	O
sich	O
speziell	O
mit	O
der	O
Herstellung	O
von	O
Elsen	O
»	O
onprukttoneu	O
befassen	O
,	O
oder	O
Personen	O
,	O
mit	O
welchen	O
sich	O
solche	O
Firmen	O
solidarisch	O
erklären	O
.	O
Kaution	O
3003	O
Fr	O
.	O
Die	O
die	O
Angebote	O
enthaltenden	O
Umschläge	O
haben	O
die	O
Ausschrift	O
>	O
U	O
tragen	O
:	O
.	O
Angebot	O
zur	O
Lieferung	O
und	O
Montierung	O
der	O
oberen	O
Eisenkonsiruktion	O
sür	O
die	O
Brücke	O
über	O
die	O
Jantra	B-LOC
,	O
Chaussee	O
Polski	O
Trembesch	O
-	O
Erdowanli	O
.	O
'	O
Uebernahme	O
.	O
bedingungen	O
und	O
Skizzen	O
sind	O
bei	O
der	O
Generaldirektion	B-ORG
für	I-ORG
Wege	I-ORG
und	I-ORG
Bauten	I-ORG
,	O
Abteilung	B-ORG
für	I-ORG
Brücken	I-ORG
und	I-ORG
Chausseen	I-ORG
in	O
Sofia	B-LOC
für	O
5	O
Fr	O
.	O
erhältlich	O
.	O
\	O
.	O

Telegraphiſche	O
Depeſchen	O
.	O
Berliner	O
Produkten⸗	O
Courſe	O
,	O
30	O
.	O
Dec	O
.	O
Roggen	O
:	O
December	O
51	O
¾	O
,	O
Decbr	O
.	O
/	O
Jan	O
.	O
51	O
⅝	O
,	O
Frühjahr	O
51	O
⅞	O
.	O
Spiritus	O
:	O
loco	O
1511	O
/	O
12	O
,	O
Decbr	O
.	O
15	O
⅜	O
,	O
Frühjahr	O
15	O
11	O
/	O
12	O
.	O
Rübdl	O
:	O
December	O
9	O
⅓	O
.	O
Berliner	O
Fonds⸗	O
Courſe	O
,	O
30	O
.	O
Dec	O
.	O
Breslau	B-ORG
⸗	I-ORG
Schweidniz	I-ORG
⸗	I-ORG
Freiburger	I-ORG
Eisenb	I-ORG
.	I-ORG
⸗	O
Aktien	O
114	O
⅝	O
Bergisch⸗	B-ORG
Märkische	I-ORG
Eisenbahn	I-ORG
⸗	O
Aktien	O
134	O
¼	O
Oberschl	B-ORG
.	I-ORG
Eisenb	I-ORG
.	I-ORG
⸗	O
Aktien	O
Litt	O
.	O
A	O
.	O
u	O
.	O
C	O
.	O
193	O
⅝	O
Rheinische	B-ORG
Eisenb	I-ORG
.	I-ORG
⸗	O
Aktien	O
118	O
¼	O
,	O
5	O
pCt	O
.	O
Staats⸗	O
Anleihe	O
v	O
.	O
1859	O
102	O
⅜	O
,	O
4	O
½	O
pCt	O
.	O
Staats⸗	O
Anleih	O
.	O
93	O
⅝	O
,	O
Schleſ	O
.	O
Rentenbriefe	O
89	O
¾	O
,	O
Oeſterreich	O
.	O
National⸗	O
Anleihe	O
54	O
,	O
Oeſterreich	O
.	O
1860er	O
Looſe	O
77	O
⅓	O
.	O
Oeſterreich	O
.	O
Banknoten	O
84	O
11	O
/	O
15	O
Italieniſche	O
Rente	O
54	O
⅞	O
,	O
Diskonto⸗	B-ORG
Commandit	I-ORG
⸗	O
Anth	O
.	O
121	O
⅞	O
,	O
Oesterreichische	B-ORG
Kredit⸗	I-ORG
Anstalt	I-ORG
102	O
¼	O
,	O
Oeſter⸗	O
reichiſche	O
südliche	B-ORG
Staatsbahn	I-ORG
114	O
⅝	O
.	O
Berlin	B-ORG
⸗	I-ORG
Görlitzer	I-ORG
St	O
.	O
⸗	O
Aktien	O
71	O
7	O
/	O
18	O
Amerikaniſche	O
6pCt	O
Anleihe	O
per	O
1882	O
79	O
¼	O
,	O
London	B-LOC
—	O
.	O
Berlin	B-ORG
⸗	I-ORG
Görlitzer	I-ORG
St	O
.	O
⸗	O
Prior	O
.	O
90	O
¼	O
.	O
Löbau	B-ORG
⸗	I-ORG
Zittauer	I-ORG
49	O
⅝	O
Niederschl	B-ORG
.	I-ORG
⸗	I-ORG
Märk	I-ORG
.	I-ORG
87	O
¼	O
.	O
Feſteſtens	O
.	O
Wiener	O
Fonds⸗	O
Courſe	O
,	O
30	O
.	O
Dec	O
.	O
Kredit	B-ORG
Aktien	O
242	O
.	O
80	O
.	O
London	B-LOC
119	O
.	O
50	O
.	O
Breslauer	B-ORG
Börſe	I-ORG
,	O
29	O
.	O
Decbr	O
.	O
Dukaten	O
97	O
B	O
.	O
Louidsdor	O
111	O
¾	O
G	O
.	O
Oeſterr	O
.	O
Währung	O
85	O
½	O
B	O
.	O
,	O
85	O
G	O
.	O
Schleſ	O
.	O
Pfandbriefe	O
à	O
1000	O
Thlr	O
.	O
(	O
3	O
½	O
pCt	O
.	O
)	O
—	O
B	O
.	O
,	O
80	O
⅙	O
G	O
.	O
,	O
dito	O
(	O
4pCt	O
.	O
)	O
90	O
¾	O
B	O
.	O
,	O
90	O
¼	O
G	O
.	O
Schleſ	O
.	O
Rentenbriefe	O
—	O
B	O
.	O
,	O
89	O
⅓	O
G	O
.	O
Poſener	O
Rentenbriefe	O
—	O
B	O
.	O
,	O
86	O
¾	O
G	O
.	O
Spiritus	O
:	O
14	O
13	O
/	O
24	O
B	O
.	O
14	O
7	O
/	O
24	O
G	O
.	O
—	O
Raps	O
171	O
bis	O
189	O
.	O
Winterrübſen	O
167	O
bis	O
181	O
.	O
Som⸗	O
merrübſen	O
161	O
bis	O
173	O
.	O
[	O
23874	O
]	O
Ueber	O
das	O
frühzeitige	O
Ausgehen	O
und	O
Dünnwerden	O
,	O
ſowie	O
den	O
gänzlichen	O
Verluſt	O
des	O
Haupthaares	O
wird	O
ſo	O
vielfach	O
von	O
allen	O
Seiten	O
geklagt	O
und	O
man	O
ſieht	O
oft	O
junge	O
Leute	O
,	O
von	O
kaum	O
zwanzig	O
Jahren	O
,	O
von	O
einer	O
Platte	O
entſtellt	O
.	O
Soviel	O
nun	O
ſchon	O
geſchrieben	O
,	O
debattirt	O
und	O
erfunden	O
worden	O
,	O
den	O
kränkelnden	O
aus⸗	O
trocknenden	O
Haarwurzeln	O
neue	O
Triebkraft	O
zu	O
verleihen	O
,	O
hat	O
es	O
doch	O
nie	O
gelingen	O
wollen	O
.	O
Jetzt	O
iſt	O
es	O
entdeckt	O
,	O
das	O
Naturgeſetz	O
des	O
Haarwachs⸗	O
thums	O
iſt	O
ergründet	O
durch	O
die	O
amerikaniſche	O
Haarerzeugungs⸗	O
Eſſenz	O
von	O
Dr	O
.	O
Brigt⸗	B-PER
ham	I-PER
,	O
in	O
Flacons	O
à	O
15	O
und	O
20	O
Sgr	O
.	O
,	O
Depot	O
bei	O
Schuſter	O
&	O
Wilhelmy	O
in	O
Görlitz	B-LOC
,	O
Demianiplatz	B-LOC
25	O
.	O
Anzeigen	O
.	O
Bekanntmachung	O
.	O
J24852	O
]	O
Mit	O
Genehmigung	O
der	O
König⸗	O
lichen	O
Regierung	O
zu	O
Liegnitz	B-LOC
d	O
.	O
d	O
.	O
24	O
.	O
d	O
.	O
Mts	O
.	O
wird	O
.	O
nachdem	O
die	O
Stadtbehörden	O
die	O
Aufbringung	O
eines	O
Theiles	O
des	O
Geld⸗	O
bedarfs	O
für	O
den	O
Stadthaushalt	O
durch	O
Er⸗	O
höhung	O
des	O
Kommunal⸗	O
Zuſchlages	O
zur	O
Mahl⸗	O
und	O
Schlachtſteuer	O
beſchlofſen	O
haben	O
,	O
vom	O
1	O
.	O
Jannar	O
1869	O
ab	O
an	O
Stelle	O
des	O
bisherigen	O
Zuſchlages	O
von	O
25	O
Prozent	O
ein	O
Kommunalzuſchlag	O
von	O
50	O
Prozent	O
zur	O
Mahl⸗	O
und	O
Schlachtſteuer	O
erhoben	O
werden	O
.	O
Die	O
Königlichen	O
Steuerbehörden	O
ſind	O
mit	O
den	O
erforderlichen	O
Anweiſungen	O
durch	O
den	O
Herrn	O
Provinzial⸗	O
Steuer⸗	O
Direktor	O
verſehen	O
,	O
und	O
nehmen	O
wir	O
auf	O
die	O
betreffende	O
Bekanntmachung	O
der	O
Königlichen	O
Regierung	O
zu	O
Liegnitz	B-LOC
im	O
dieſſeitigen	O
Regierungs⸗	O
Amtsblatt	O
Bezug	O
.	O
Görlitz	B-LOC
,	O
den	O
29	O
.	O
December	O
1868	O
.	O
Der	O
Magiſtrat	O
.	O
[	O
24908	O
]	O
Auktion	O
:	O
Dinstag	O
,	O
den	O
5	O
.	O
Januar	O
f	O
.	O
,	O
von	O
½	O
9	O
Uhr	O
an	O
,	O
Langenſtraße	B-LOC
35	O
.	O
,	O
über	O
Kleidungsſtücke	O
,	O
Mobiliar	O
,	O
Cigarren	O
ꝛc	O
.	O
[	O
24908	O
]	O
Butzansky	B-PER
.	O
2326	O
Bekanntmachung	O
.	O
[	O
24905	O
]	O
Der	O
Handelsmann	O
Carl	B-PER
Auguſt	I-PER
Pabſtlede	I-PER
von	O
hier	O
,	O
welcher	O
am	O
15	O
.	O
d	O
.	O
Mts	O
.	O
aus	O
dem	O
Gefängniſſe	O
zu	O
Kelheim	B-LOC
im	O
Königreich	O
Baiern	B-LOC
mit	O
Zwangspaß	O
und	O
der	O
Weiſung	O
ent⸗	O
laſſen	O
worden	O
iſt	O
,	O
über	O
Regensburg	B-LOC
,	O
Cham	B-LOC
und	O
Furth	B-LOC
binnen	O
5	O
Tagen	O
die	O
Landesgrenze	O
zu	O
verlaſſen	O
und	O
ſich	O
über	O
Prag	B-LOC
nach	O
hieſiger	O
Stadt	O
zu	O
begeben	O
,	O
iſt	O
bis	O
jetzt	O
hier	O
nicht	O
ein⸗	O
getroffen	O
.	O
Sämmtliche	O
Behörden	O
werden	O
er⸗	O
gebenſt	O
erſucht	O
,	O
denſelben	O
im	O
Betretungsfalle	O
anzuhalten	O
und	O
event	O
.	O
zur	O
Beſtrafung	O
zu	O
bringen	O
.	O
Görlitz	B-LOC
,	O
den	O
27	O
.	O
December	O
1868	O
.	O
Die	O
Polizei⸗	O
Verwaltung	O
.	O
Subhaſtations⸗	O
Patent	O
.	O
Nothwendiger	O
Verkauf	O
.	O
[	O
24895	O
]	O
Das	O
dem	O
Wilhelm	B-PER
Altmann	I-PER
ge⸗	O
hörige	O
Bauergut	O
No	O
.	O
37	O
.	O
zu	O
Nieder⸗	B-LOC
Bielau	I-LOC
,	O
abgeſchätzt	O
auf	O
5500	O
Thlr	O
.	O
,	O
zufolge	O
der	O
nebſt	O
Hypothekenſchein	O
in	O
unſerer	O
Regiſtratur	O
ein⸗	O
zuſehenden	O
Taxe	O
,	O
ſoll	O
am	O
19	O
.	O
Juli	O
1869	O
,	O
von	O
Vormittags	O
um	O
10	O
Uhr	O
ab	O
,	O
an	O
ordentlicher	O
Gerichtsſtelle	O
,	O
Poſtplatz	B-LOC
No	O
.	O
12	O
.	O
,	O
Zimmer	O
No	O
.	O
24	O
.	O
,	O
ſubhaſtirt	O
werden	O
.	O
Gläubiger	O
,	O
welche	O
wegen	O
einer	O
aus	O
dem	O
Hypotheken⸗	O
Buche	O
nicht	O
erſichtlichen	O
Real⸗	O
For⸗	O
derung	O
aus	O
den	O
Kaufgeldern	O
Befriedigung	O
ſuchen	O
,	O
haben	O
ihren	O
Anſpruch	O
bei	O
dem	O
Subhaſtations⸗	O
Gerichte	O
anzumelden	O
.	O
Die	O
dem	O
Aufenthalte	O
nach	O
unbekannten	O
Gläubiger	O
:	O
der	O
Schmied	O
Johann	B-PER
Heinrich	I-PER
Hirche	I-PER
aus	O
Nieder⸗	B-LOC
Bielau	I-LOC
der	O
Stadtgärtner	O
Jobann	B-PER
Gottlob	I-PER
Schnei⸗	I-PER
der	I-PER
zu	O
Görlitz	B-LOC
,	O
werden	O
hierdurch	O
öffentlich	O
vorgeladen	O
.	O
Görlitz	B-LOC
,	O
den	O
16	O
.	O
December	O
1868	O
.	O
Königl	O
.	O
Kreis⸗	O
Gericht	O
.	O
I	O
.	O
Abtbeilung	O
.	O
Bekanntmachung	O
.	O
[	O
24925	O
]	O
Am	O
Donnerstage	O
,	O
den	O
14	O
.	O
Januar	O
f	O
.	O
,	O
ſollen	O
auf	O
hieſigem	O
Poſthofe	O
ein	O
vierſitziger	O
und	O
ein	O
zweiſitziger	O
Poſtwagen	O
öffentlich	O
gegen	O
das	O
Meiſtgebot	O
verkauft	O
werden	O
.	O
Görlitz	B-LOC
,	O
den	O
30	O
.	O
December	O
1868	O
.	O
Poſt⸗	O
Amt	O
.	O
[	O
24922	O
]	O
Am	O
26	O
.	O
d	O
.	O
M	O
.	O
ſtarb	O
in	O
Schön⸗	B-LOC
berg	I-LOC
unſere	O
gute	O
Mutter	O
,	O
Großmutter	O
und	O
Schweſter	O
,	O
Frau	O
Chriſtiane	B-PER
verwittwete	I-PER
Lohriſch	I-PER
.	O
Wir	O
ſagen	O
den	O
Herren	O
Geiſt⸗	O
lichen	O
für	O
die	O
Troſtesworte	O
am	O
Grabe	O
der	O
Entſchlafenen	O
,	O
ſowie	O
allen	O
Freunden	O
und	O
Bekannten	O
für	O
ihre	O
Begleitung	O
zur	O
letzten	O
Ruheſtätte	O
herzlichen	O
Dank	O
.	O
Seidenberg	B-LOC
,	O
den	O
30	O
.	O
December	O
1868	O
.	O
Die	O
trauernden	O
Familien	O
.	O
Glotz	B-PER
u	O
.	O
Miessler	B-PER
.	O
[	O
24911	O
]	O
Unſeren	O
beſten	O
Dank	O
allen	O
den	O
lieben	O
Gebern	O
bei	O
Ausſchmückung	O
des	O
Sarges	O
,	O
ſowie	O
für	O
die	O
Begleitung	O
zur	O
letzten	O
Ruheſtätte	O
des	O
Stadt⸗	O
Holzhof⸗	O
Verwalters	O
C	B-PER
.	I-PER
J	I-PER
.	I-PER
Frantz	I-PER
.	O
Die	O
trauernden	O
Hinterbliebenen	O
.	O
[	O
24948	O
]	O
300	O
Thlr	O
.	O
werden	O
zur	O
erſten	O
Stelle	O
auf	O
ein	O
ländliches	O
Grundſtück	O
hieſigen	O
Kreiſes	O
zu	O
Neujahr	O
hypothekariſch	O
zu	O
leihen	O
geſucht	O
.	O
Näheres	O
Kriſchelſtraße	B-LOC
No	O
.	O
24	O
.	O
[	O
24790	O
]	O
Meine	O
Geſchäfts⸗	O
Lokale	O
und	O
Wohnung	O
befinden	O
ſich	O
von	O
heute	O
ab	O
☞	O
Eliſabethſtraße	B-LOC
32	O
.	O
☜	O
J	B-PER
.	I-PER
A	I-PER
.	I-PER
Zobel	I-PER
.	O
Neujahrskarten	O
empfiehlt	O
Franz	B-PER
Weingärtner	I-PER
,	O
[	O
24588	O
]	O
Demianiplatz	B-LOC
8	O
.	O
Nachruf	O
an	O
unſere	O
am	O
31	O
.	O
December	O
1867	O
zu	O
früh	O
dahingeſchiedene	O
Gattin	O
und	O
Mut	O
Frau	O
Joh	B-PER
.	I-PER
Christ	I-PER
.	I-PER
Winkler	I-PER
geb	I-PER
.	I-PER
Haupt	I-PER
.	O
Schlumm	O
'	O
re	O
,	O
gute	O
Gattin	O
,	O
Mutter	O
,	O
nun	O
Frieden	O
Von	O
des	O
Lebens	O
Schmerz	O
und	O
Leid	O
befreit	O
;	O
Jenſeits	O
iſt	O
ein	O
ſchön	O
'	O
res	O
Loos	O
Dir	O
nun	O
beſchied	O
Dort	O
,	O
wo	O
keine	O
Thräne	O
wird	O
geweint	O
.	O
Heil	O
Dir	O
,	O
gute	O
Mutter	O
!	O
Ewig	O
kannſt	O
ſchauen	O
Deinen	O
Heiland	O
dort	O
an	O
Gottes	O
Thron	O
;	O
Denn	O
Du	O
lebteſt	O
hier	O
im	O
wahren	O
Gottvertrau	O
Ernteſt	O
dort	O
nun	O
Deiner	O
Thaten	O
Lohn	O
.	O
Ruheſt	O
nun	O
von	O
dieſes	O
Lebens	O
bangen	O
Sor	O
Dort	O
mit	O
allen	O
Seligen	O
vereint	O
,	O
Denn	O
es	O
weckt	O
Dich	O
nun	O
zu	O
neuem	O
Schm	O
kein	O
Morgen	O
,	O
Deine	O
Thränen	O
haſt	O
Du	O
ausgeweint	O
.	O
Immer	O
für	O
das	O
Wobl	O
und	O
Glück	O
der	O
liel	O
Deinen	O
Haſt	O
Du	O
treulich	O
,	O
ſorgſam	O
ſtets	O
gewacht	O
;	O
Wenn	O
Dein	O
treues	O
,	O
bied	O
'	O
res	O
Herz	O
wir	O
n	O
beweinen	O
,	O
Stärk	O
'	O
uns	O
Gott	O
durch	O
ſeines	O
Geiſtes	O
Kraft	O
.	O
Lebe	O
wohl	O
,	O
bis	O
wir	O
uns	O
einſtens	O
wiederſeh	O
Dort	O
,	O
wo	O
keine	O
Trennung	O
mehr	O
wird	O
ſein	O
!	O
Immer	O
wird	O
Dein	O
guter	O
Geiſt	O
uns	O
hier	O
u	O
ſchweben	O
,	O
Bis	O
wir	O
geh	O
'	O
n	O
in	O
'	O
s	O
beſſ	O
'	O
re	O
Leben	O
ein	O
.	O
Ober⸗	B-LOC
Ludwigsdorf	B-LOC
,	O
am	O
31	O
.	O
December	O
18	O
[	O
24875	O
]	O
Die	O
Hinterbliebenen	O
.	O
für	O
ſämmtliche	O
Annoncen	O
deutſche	O
franzöſiſche	O
engliſche	O
ruſſiſche	O
italieniſche	O
polniſche	O
ungariſche	O
amerikaniſche	O
ſpaniſche	O
däniſche	O
ſchwediſche	O
holländiſche	O
Zeitungen	O
ſowie	O
Fachzeitſchriften	O
werden	O
prompt	O
und	O
billl	O
befördert	O
durch	O
die	O
Zeitungs⸗	O
Annoncen⸗	O
Expedition	O
von	O
Rudolf	B-PER
Mosse	I-PER
.	O
München	B-LOC
,	O
Berlin	B-LOC
,	O
Reſidenzſtraße	B-LOC
23	O
.	O
Friedrichsſtraße	B-LOC
60	O
Complette	O
Zeitungs⸗	O
Kataloge	O
nebſt	O
Ta	O
gratis	O
und	O
franco	O
.	O
[	O
24883	O
]	O
L	B-PER
.	I-PER
Gut	I-PER
'	O
s	O
Schreib⸗	O
Unterricht	O
[	O
22524	O
]	O
Herren	O
,	O
Damen	O
und	O
Kindern	O
,	O
wer	O
ſie	O
noch	O
ſo	O
ſchlecht	O
ſchreiben	O
,	O
wird	O
eine	O
ſchön	O
ſchnelle	O
,	O
feſte	O
und	O
für	O
'	O
s	O
ganze	O
Leben	O
dauernd	O
korrekte	O
Handſchrift	O
,	O
unter	O
Garantie	O
,	O
in	O
15	O
—	O
Stunden	O
vollkommen	O
angeeignet	O
.	O
Zeugniſſe	O
Probeſchriften	O
ſind	O
zur	O
gefälligen	O
Einſicht	O
b	O
reit	O
.	O
Wegen	O
kurzer	O
Anweſenheit	O
werden	O
A	O
meldungen	O
obere	O
Kahle	O
No	O
.	O
23	O
.	O
dritte	O
Eta	O
ſchnellſtens	O
erbeten	O
.	O

Berliner	B-ORG
Börsen	I-ORG
-	I-ORG
Zeitung	I-ORG
Nr	O
.	O
97	O
,	O
Sonntag	O
.	O
27	O
.	O
Febnrar	O
.	O
1927	O
getan	O
hat	O
,	O
die	O
Uebertragung	O
der	O
Mathematik	O
als	O
allein	O
gültigen	O
Pkaßstab	O
auf	O
die	O
Politik	O
.	O
Ec	O
vermutet	O
,	O
daß	O
der	O
jenige	O
,	O
der	O
so	O
rechnet	O
,	O
"	O
jene	O
.	O
Hnfinitesimal	O
»	O
"	O
grötzen	O
"	O
"	O
,	O
"	O
jene	O
unwägbaren	O
Substanzen	O
und	O
un	O
berechenbaren	O
Imponderabilien	O
,	O
die	O
sich	O
dem	O
Rechnen	O
mit	O
Zahlen	O
"	O
entziehen	O
"	O
"	O
,	O
"	O
nicht	O
kenne	O
oder	O
nicht	O
genügend	O
beachte	O
.	O
Solche	O
Vermutungen	O
könne	O
»	O
natürlich	O
ihre	O
Berechtigung	O
haben	O
,	O
wen	O
»	O
sie	O
sich	O
gegen	O
einen	O
dog	O
matischen	O
Anhänger	O
der	O
Demokratie	O
oder	O
des	O
Weimarer	O
Verfassung	O
SsystcmS	O
wenden	O
.	O
Sie	O
treffen	O
aber	O
an	O
der	O
Wirklichkeit	O
vorbei	O
,	O
wenn	O
sie	O
sich	O
gegen	O
jemand	O
richten	O
,	O
der	O
sich	O
mit	O
den	O
Gegebenheiten	O
dieses	O
E	O
y	O
st	O
e	O
m	O
ö	O
aueinanderseht	O
.	O
Die	O
Gegebenheiten	O
dieser	O
Systems	O
außer	O
acht	O
zu	O
lassen	O
hat	O
aber	O
nur	O
derjenige	O
ein	O
Recht	O
,	O
der	O
den	O
Glauben	O
hat	O
,	O
dag	O
man	O
das	O
Weimarer	O
VersassungS	O
-	O
shstem	O
durch	O
Kräfte	O
,	O
die	O
auberhalb	O
der	O
Parlaments	O
stehen	O
,	O
alsbald	O
*	O
beseitigen	O
und	O
ersetzen	O
könne	O
.	O
Einen	O
ent	O
sprechenden	O
Vorgang	O
haben	O
wir	O
in	O
Rußland	B-LOC
beim	O
Auf	O
treten	O
von	O
Lenin	B-PER
und	O
seinen	O
Bolschewisten	O
erlebt	O
.	O
Einen	O
gleichen	O
Vorgang	O
habe	O
»	O
wir	O
auch	O
in	O
Italien	B-LOC
bei	O
der	O
Eroberung	O
der	O
Macht	O
durch	O
Mussolini	B-PER
und	O
die	O
Faszisten	O
erlebt	O
.	O
In	O
beiden	O
Fällen	O
hat	O
ein	O
außerhalb	O
deS	O
Parlaments	O
sich	O
entwickelnder	O
Orden	O
die	O
Staatsmacht	O
an	O
sich	O
gerissen	O
,	O
das	O
Parlament	O
völlig	O
umgcstaltet	O
und	O
seiner	O
Macht	O
entkleidet	O
,	O
den	O
Staat	O
aber	O
zu	O
einem	O
Lrden	O
Sstaat	O
gemacht	O
,	O
der	O
durch	O
den	O
Orden	O
regiert	O
wird	O
.	O
Andere	O
Beispiele	O
einer	O
auf	O
lange	O
Sicht	O
durchgcsührten	O
Ausschaltung	O
dcö	O
einmal	O
vor	O
handenen	O
Parlamentarismus	O
sind	O
zur	O
Zeit	O
nicht	O
vorhanden	O
.	O
Was	O
in	O
Deutschland	B-LOC
an	O
Versuchen	O
unternommen	O
worden	O
ist	O
,	O
den	O
Parlamentarismus	O
zu	O
be	O
seitigen	O
:	O
Spartakusaufstand	O
,	O
Kapp	O
-	O
Putsch	O
,	O
Kommunistcn	O
-	O
täinpse	O
und	O
die	O
Hitlercrhebung	O
,	O
haben	O
nicht	O
zum	O
Ziele	O
ge	O
führt	O
.	O
Die	O
Ucberleitung	O
des	O
parlamentarischen	O
Systems	O
auf	O
ein	O
berussständischeS	O
,	O
rein	O
wirtschaftlich	O
orientiertes	O
,	O
wird	O
seit	O
dem	O
Aufhören	O
der	O
Zentralarbeit	O
Sgcmcinschaft	O
und	O
dem	O
negatiocn	O
Erfolg	O
der	O
Tircltoriumsplänc	O
kaum	O
noch	O
dl	O
Untiert	O
.	O
Die	O
in	O
Windjacken	O
und	O
Gleichschritt	O
unsere	O
«	O
Zeit	O
den	O
Charakter	O
gebenden	O
große	O
»	O
Wehrver	O
-	O
vägd	O
«	O
,	O
wie	O
Reichsbanner	B-ORG
,	O
Stahlhelm	B-ORG
,	O
Werwolf	B-ORG
und	O
Jung	B-ORG
deutscher	I-ORG
Orden	I-ORG
,	O
zeigen	O
in	O
ihrer	O
Vielgestaltigkeit	O
und	O
ihren	O
Gegnerschaften	O
untereinander	O
auch	O
noch	O
keinen	O
Tag	O
an	O
,	O
an	O
dein	O
sic	O
aus	O
dem	O
Platz	B-LOC
der	I-LOC
Republik	I-LOC
erscheinen	O
werdrn	O
,	O
um	O
dem	O
Reichstage	B-ORG
ein	O
Schicksal	O
zu	O
bereiten	O
,	O
wie	O
es	O
Mussolini	B-PER
dem	O
italienischen	O
Parlament	O
bereitet	O
hat	O
.	O
Infolgedessen	O
vollzieht	O
sich	O
bei	O
uns	O
die	O
nationale	O
Konsolidierung	O
des	O
Staates	O
ivohl	O
oder	O
übel	O
im	O
Rahmen	O
des	O
Weimarer	O
Systems	O
.	O
Dieses	O
System	O
verlegt	O
aber	O
die	O
letzten	O
Entscheidungen	O
auf	O
ein	O
Schachbrett	O
,	O
aus	O
dem	O
493	O
Figuren	O
nach	O
festgelegten	O
Kampfregeln	O
den	O
Kampf	O
um	O
dw	O
Staatsgestaltung	O
durchführen	O
,	O
aus	O
den	O
deutschen	O
Reichstag	B-ORG
in	O
seinen	O
Kämpfen	O
und	O
seinen	O
Abstimmungen	O
.	O
Das	O
Schlußergcbnis	O
des	O
großen	O
Ringens	O
der	O
Stände	O
,	O
der	O
Weltanschanungsgemein	O
-	O
schaften	O
draußen	O
im	O
Lande	O
,	O
das	O
einer	O
be	O
stimmten	O
Gesetzesformulierung	O
gilt	O
,	O
wird	O
im	O
deutschen	O
Reichstage	B-ORG
durch	O
Ausstchen	O
oder	O
Sitzenbleiben	O
der	O
Abgeordneten	O
be	O
-	O
st	O
i	O
m	O
m	O
t	O
.	O
ES	O
wird	O
zum	O
Rcchenexempel	O
,	O
ob	O
für	O
ein	O
Gesetz	O
eine	O
Mehrheit	O
oder	O
eine	O
Minderheit	O
von	O
"	O
"	O
Stimmen	O
"	O
"	O
"	O
zu	O
haben	O
ist	O
.	O
Vom	O
Ergebnis	O
solcher	O
Rcchcnexcmpcl	O
hängen	O
di	O
«	O
ganzen	O
gesetzgeberischen	O
Maßnahmen	O
unserer	O
Tage	O
ab	O
.	O
Man	O
mag	O
rin	O
noch	O
so	O
leidenschaftlicher	O
Ablehner	O
dieses	O
Systems	O
sein	O
,	O
man	O
muß	O
es	O
handhaben	O
,	O
wenn	O
man	O
die	O
deutsche	O
Gesetzgcbuiig	O
und	O
die	O
Zusammensetzung	O
der	O
deut	B-ORG
schen	I-ORG
Regierung	I-ORG
beeinflussen	O
will	O
.	O
Auch	O
Herr	O
Professor	O
D	B-PER
u	I-PER
n	I-PER
k	I-PER
m	I-PER
a	I-PER
n	I-PER
n	I-PER
.	O
der	O
von	O
mir	O
sagt	O
,	O
selten	O
sei	O
die	O
Tendenz	O
moderner	O
demokratischer	O
Politik	O
so	O
klar	O
zutage	O
getreten	O
wie	O
in	O
einem	O
Artikel	O
von	O
mir	O
in	O
der	O
"	O
Politischen	B-ORG
Wochen	I-ORG
"	I-ORG
schrift	I-ORG
"	O
"	O
.	O
"	O
überschricbcn	O
"	O
"	O
Störungen	O
"	O
"	O
,	O
"	O
müßte	O
sich	O
schon	O
be	O
-	O
fiiiwuiui	O
.	O
mindestens	O
L47	O
Stimmen	O
für	O
seine	O
Wünsche	O
zu	O
-	O
samnien	O
zu	O
bringen	O
,	O
wenn	O
er	O
seinerzeit	O
,	O
als	O
er	O
zum	O
Reichs	B-ORG
tage	I-ORG
auf	O
der	O
Zentcumslijtc	O
kandidierte	O
,	O
das	O
Rennen	O
ge	O
macht	O
hätte	O
.	O
Ohne	O
dieses	O
Zählen	O
,	O
bei	O
dem	O
sowohl	O
jode	O
Wählersiimme	O
genau	O
soviel	O
Gewicht	O
hat	O
,	O
wie	O
jede	O
andere	O
Wahlerstimmc	O
.	O
und	O
jede	O
Abgeordnete	O
»	O
stimme	O
genau	O
soviel	O
,	O
wie	O
jede	O
andere	O
Abgeoidnvtenjtimmr	O
,	O
geht	O
cs	O
nun	O
einmal	O
nicht	O
.	O
Wer	O
aber	O
glaulbt	O
,	O
daß	O
Mathematik	O
und	O
Zählen	O
am	O
Anfang	O
und	O
im	O
Mittelpunkt	O
aller	O
politischen	O
Zusainmensassungen	O
stehen	O
,	O
der	O
irrt	O
sich	O
.	O
Ich	O
habe	O
schon	O
darauf	O
hingewiesen	O
,	O
daß	O
inan	O
die	O
Stimmen	O
her	O
Landwirte	O
in	O
der	O
deutschnotionalcn	O
Reichstagssraktion	O
und	O
die	O
Stimmen	O
der	O
Arbeiter	O
in	O
der	O
Zentrumsftaktion	O
noch	O
über	O
ihre	O
Zahl	O
hinaus	O
bewerten	O
muß	O
,	O
weil	O
sie	O
besonders	O
einflußreich	O
in	O
den	O
Parteien	O
sind	O
.	O
E	O
»	O
genügt	O
auch	O
nicht	O
,	O
daß	O
man	O
die	O
Programme	O
verschie	O
dener	O
Partzsten	O
daraufhin	O
durchsieht	O
,	O
ob	O
sie	O
einander	O
so	O
ähnlich	O
sind	O
,	O
daß	O
dists	O
«	O
Parteien	O
einen	O
Bund	O
miteinander	O
eingehen	O
könnten	O
.	O
Man	O
muß	O
vielmehr	O
die	O
lebendigen	O
Maoft	O
*	O
,	O
hie	O
hinter	O
den	O
Abgeordneten	O
der	O
Parteien	O
stehen	O
,	O
dtxf	O
die	O
in	O
ihnen	O
wohnenden	O
Möglichkeiten	O
und	O
Absichten	O
prüfen	O
.	O
Dies	O
«	O
Prüfung	O
hat	O
in	O
den	O
letzten	O
beiden	O
Jahren	O
zu	O
dem	O
Ergebnis	O
geführt	O
,	O
daß	O
ein	O
«	O
stabile	O
Regierung	O
der	O
volkrbürgerlichen	O
Parteien	O
im	O
Gegensatz	O
zu	O
den	O
Klassen	O
-	O
Parteien	O
nur	O
gchilldet	O
werde	O
»	O
könnte	O
,	O
wenn	O
die	O
hinter	O
ihnen	O
stehenden	O
bervfsjtäädischen	O
Gruppen	O
,	O
besonders	O
in	O
«	O
Fbügel	O
-	O
iwuppen	O
.	O
in	O
ein	O
erträgliches	O
Verhältnis	O
zueinander	O
gebracht	O
iverdrii	O
köntrtcn	O
.	O
Die	O
langwierige	O
und	O
plan	O
mäßige	O
Arbeit	O
,	O
die	O
mit	O
dem	O
Ziel	O
eines	O
In	O
te	O
r	O
«	O
s	O
s	O
enau	O
Sgle	O
ichs	O
zwischen	O
christlich	O
-	O
kon	O
-	O
Poincaré	B-PER
vor	O
der	O
Internationalen	B-ORG
Handelskammer	I-ORG
.	O
TU	O
Pari	B-LOC
s	I-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
In	O
Gegenwart	O
des	O
Präsidenken	O
der	O
Republik	O
und	O
des	O
Ministerpräsidenten	O
Poincar	B-PER
é	I-PER
wurde	O
heute	O
nachmittag	O
um	O
5	O
Uhr	O
da	O
«	O
«	O
tue	O
Gebäude	O
der	O
Internationalen	B-ORG
Handels	I-ORG
-	I-ORG
kammer	I-ORG
eröffnet	O
.	O
Rach	O
kurzer	O
Ansprache	O
des	O
Vorsitzenden	O
,	O
deS	O
früheren	O
jratizopjcheu	O
F	O
»	O
iu	O
»	O
zuiin	O
>	O
jters	O
Clemente	B-PER
l	I-PER
hielt	O
'	O
^	O
Poincaré	B-PER
eine	O
länger	O
»	O
R	O
»	O
dc	O
,	O
in	O
der	O
er	O
die	O
Bedeutung	O
der	O
stiternational	O
»	O
«	O
Zufinmnenorbeit	O
auf	O
dem	O
Gebiet	O
der	O
Wirt	O
-	O
slhast	O
hervorhob	O
.	O
An	O
den	O
EcksfNUng	O
Salt	O
schloß	O
sich	O
ein	O
ckrscttigel	O
Beisommensstn	O
an	O
.	O
Unter	O
den	O
zahlreich	O
er	O
schienen	O
(	O
stasicn	O
bemerkte	O
man	O
den	O
Präsidenten	O
der	O
Berliner	B-ORG
Handelskammer	I-ORG
von	B-PER
Mendelssohn	I-PER
,	O
den	O
Konsul	O
Kotzenberg	B-PER
.	O
Geh	O
.	O
Aammmzienyat	O
Louis	B-PER
Hagen	I-PER
-	O
Köln	B-LOC
und	O
den	O
früheren	O
Neichsminiftcr	O
Hamm	B-PER
.	O
Ar	O
herrliche	O
AnNvart	O
Frankreichs	B-LOC
an	O
Spanien	B-LOC
.	O
Madrid	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
Ein	O
amtliches	O
Eommuniquö	O
teilt	O
mit	O
:	O
Minister	O
-	O
täfi	O
Dwi	O
»	O
Primo	B-PER
d	I-PER
e	I-PER
Ri	I-PER
vera	I-PER
hat	O
mit	O
größter	O
Sorg	O
-	O
tzlt	O
die	O
?	O
Üitwort	O
dar	O
französischen	B-ORG
Regierung	I-ORG
auf	O
das	O
spanische	O
Memorandum	O
betreffend	O
die	O
Tangerfrage	O
gc	O
-	O
servatider	O
Landwirtschaft	O
und	O
christlich	O
-	O
nationaler	O
Arbeiterschaft	O
,	O
geleistet	O
wor	O
den	O
ist	O
,	O
war	O
als	O
Vorbereitung	O
sür	O
ein	O
«	O
Koalition	O
der	O
an	O
diesen	O
beiden	O
Gruppen	O
besonders	O
interessiert	O
«	O
»	O
Parteien	O
not	O
.	O
wendig	O
.	O
Don	O
ihr	O
hing	O
die	O
Möglichkeit	O
,	O
zu	O
dieser	O
Koalition	O
zu	O
kommen	O
,	O
überhaupt	O
ab	O
.	O
—	O
Womit	O
nicht	O
gesagt	O
sein	O
soll	O
,	O
daß	O
nicht	O
auch	O
noch	O
andere	O
,	O
ähnliche	O
Ausgleiche	O
notwendig	O
waren	O
.	O
Anfänglich	O
schien	O
die	O
einzige	O
Schwierigkeit	O
für	O
einen	O
solchen	O
Ausgleich	O
bei	O
der	O
Landwirtschaft	O
zu	O
liegen	O
,	O
denn	O
der	O
Führer	O
der	O
christlich	O
-	O
nationalen	O
Arbeiter	O
,	O
Stegerwald	B-PER
,	O
war	O
der	O
weithin	O
sichtbar	O
-	O
Vertreter	O
einer	O
nach	O
rechts	O
gerichteten	O
Bündnispolitik	O
des	O
Zentrums	B-ORG
.	O
Mit	O
ihm	O
glaubte	O
man	O
als	O
mit	O
einer	O
festen	O
Größe	O
für	O
eine	O
Rccht	O
Skoalition	O
rechnen	O
zu	O
können	O
.	O
Die	O
außerhalb	O
der	O
Be	O
mühungen	O
um	O
die	O
Einschaltung	O
der	O
Deutschnationalen	B-ORG
in	O
die	O
Regierung	O
Stehenden	O
können	O
sich	O
nur	O
schwer	O
einen	O
Begriff	O
davon	O
machen	O
,	O
weiche	O
ungeheure	O
Bedeutung	O
unter	O
diesen	O
Umständen	O
die	O
zeitweise	O
Abkehr	O
Stegerwalds	B-PER
und	O
seiner	O
Freunde	O
von	O
der	O
Rechtsorientierung	O
haben	O
mußte	O
.	O
Sie	O
bedeutete	O
Unmöglichkeit	O
jeder	O
volksbürgerlichen	O
Mehr	O
-	O
hcit	O
Srcgicrung	O
,	O
Unmöglichkeit	O
auch	O
der	O
Einschaltung	O
der	O
dcutschnationalcn	O
Landwirtschaft	O
in	O
die	O
gleichberechtigte	O
Mitarbeit	O
im	O
Staate	O
.	O
Angesichts	O
solcher	O
Gefahren	O
gehörte	O
cs	O
zu	O
den	O
Pflichten	O
jedes	O
Kenners	O
der	O
Verhältnisse	O
,	O
zu	O
untersuchen	O
,	O
wo	O
die	O
Motive	O
zu	O
dieser	O
politischen	O
Schwenkung	O
führender	O
Zentrumsarbcitcr	O
liegen	O
könnten	O
.	O
Diese	O
Prüfung	O
führte	O
zur	O
Erkenntnis	O
der	O
Ursachen	O
in	O
dem	O
Wiederaufleben	O
eines	O
heftigen	O
politischen	O
Kampfes	O
zwischen	O
höherer	O
Burcaukratie	O
und	O
Arbeiterführern	O
im	O
Zentrum	B-ORG
,	O
gekennzeichnet	O
durch	O
den	O
Kampf	O
um	O
den	O
Kölner	O
Rc	O
-	O
gierungspräsideiitenpoften	O
.	O
Sie	O
zeigte	O
weiter	O
hin	O
die	O
Zusammenhänge	O
aus	O
,	O
die	O
in	O
dem	O
Silverberg	O
-	O
schen	O
Plan	O
einer	O
politischen	O
Zusammenfassung	O
de	O
»	O
in	O
dustriellen	O
Unternehmertums	O
und	O
der	O
sozialdemokratischen	O
Arbeiterschaft	O
mit	O
den	O
Freien	O
Gewerkschaften	O
lagen	O
.	O
Eieraüc	O
wer	O
daS	O
Gegenteil	O
von	O
dem	O
wollte	O
,	O
was	O
Professor	O
Dunk	B-PER
mann	I-PER
mir	O
in	O
Nr	O
.	O
69	O
der	O
"	O
Berliner	B-ORG
Börsen	I-ORG
-	I-ORG
Zeitung	I-ORG
"	O
"	O
"	O
unter	O
schoben	O
hat	O
.	O
wo	O
er	O
von	O
mir	O
sagt	O
:	O
"	O
Auch	O
er	O
möchte	O
gar	O
zu	O
gern	O
alle	O
Arbeiter	O
unter	O
die	O
eine	O
Fahne	O
dcö	O
Rlasien	O
-	O
intcresfes	O
sammeln	O
.	O
—	O
Auch	O
er	O
ersehnt	O
im	O
Herzen	O
eine	O
einzige	O
große	O
Arbeiterschaft	O
"	O
—	O
"	O
"	O
,	O
"	O
mußte	O
nunmehr	O
mit	O
dem	O
Rechcnstiftc	O
in	O
der	O
Hand	O
die	O
zahlenmäßige	O
Auswirkung	O
der	O
drohenden	O
Gefahren	O
auf	O
die	O
politische	O
Entwicklung	O
im	O
Parlament	O
seststellen	O
und	O
sie	O
den	O
übrigen	O
Mit	O
arbeitern	O
an	O
einer	O
volksbürgerlichen	O
Mehrheit	O
Sregierung	O
vor	O
Augen	O
führen	O
.	O
Er	O
mußte	O
zeigen	O
,	O
wo	O
die	O
Ursachen	O
für	O
das	O
Zurücktreten	O
der	O
christlichen	O
Gewerkschaften	O
im	O
Zen	O
trum	O
in	O
die	O
Klassenfront	O
lägen	O
und	O
seinerseits	O
alles	O
tun	O
,	O
um	O
diese	O
Ursachen	O
zu	O
bekämpfen	O
,	O
damit	O
diese	O
selben	O
Persön	O
lichkeiten	O
die	O
Zuversicht	O
gewänne	O
»	O
,	O
daß	O
sie	O
auch	O
in	O
der	O
vvllsbürgcrlichen	O
Front	O
,	O
inmitten	O
der	O
übrigen	O
Berufs	O
-	O
stände	O
,	O
als	O
gleichberechtigte	O
Partner	O
christlich	O
-	O
nationale	O
und	O
soziale	O
Erfolgspolitik	O
treiben	O
könnten	O
.	O
Die	O
Tatsache	O
,	O
daß	O
die	O
volksbürgcrliche	O
Mehrheit	O
Sregierung	O
mit	O
den	O
Stimmen	O
aller	O
in	O
ihren	O
Parteien	O
sitzenden	O
Arbeitnehmer	O
zustandc	O
-	O
gekomme	O
»	O
ist	O
,	O
daß	O
auch	O
die	O
Zentrumsarbeitet	O
trotz	O
der	O
schweren	O
Sorge	O
,	O
die	O
sie	O
haben	O
mußten	O
,	O
diese	O
Entwicklung	O
doch	O
wieder	O
mitgemacht	O
und	O
mitgefördcrt	O
haben	O
,	O
ist	O
ein	O
Beweis	O
dafür	O
,	O
daß	O
jener	O
Mahnruf	O
nicht	O
zu	O
spät	O
ge	O
kommen	O
ist	O
.	O
Da	O
ich	O
Wert	O
daraus	O
lege	O
,	O
daß	O
die	O
Leser	O
der	O
"	O
Berliner	B-ORG
Börsen	I-ORG
-	I-ORG
Zeitung	I-ORG
"	O
"	O
.	O
"	O
denen	O
durch	O
Professor	O
Dunkmann	B-PER
in	O
einem	O
längeren	O
Leitaujsah	O
ein	O
Bild	O
meines	O
politischen	O
WollenS	O
vorgeführl	O
worden	O
ist	O
,	O
tvie	O
er	O
cs	O
sieht	O
,	O
auch	O
er	O
-	O
,	O
fahren	O
,	O
was	O
in	O
Wirklichkeit	O
meine	O
politischen	O
Ziele	O
und	O
Absichten	O
sind	O
,	O
schließe	O
ich	O
diese	O
Darlegungen	O
mii	O
Sätzen	O
,	O
mit	O
denen	O
ich	O
meine	O
Mitarbeit	O
an	O
dieser	O
Regierungsbil	O
dung	O
vor	O
meinem	O
eigenen	O
Berufsstande	O
und	O
den	O
im	O
Deutschnationalen	B-ORG
Handlungsgehilfen	I-ORG
-	I-ORG
Verbande	I-ORG
zu	O
-	O
fammengeschlossrnen	O
Kaufmannsgehilsen	O
gerechtfertigt	O
habe	O
:	O
"	O
Diese	O
Regierung	O
ist	O
groß	O
und	O
stark	O
,	O
wenn	O
die	O
ver	O
schiedenen	O
Berusssiände	O
einander	O
stützen	O
.	O
Sie	O
ist	O
klein	O
und	O
schwach	O
,	O
wenn	O
auch	O
nur	O
ein	O
einziger	O
Berufsstand	O
sich	O
aus	O
ihr	O
zurückzieht	O
.	O
So	O
gleicht	O
sie	O
in	O
ihrem	O
Aufbau	O
einem	O
Brückenbogen	O
von	O
größter	O
Tragfähigkeit	O
,	O
der	O
aber	O
in	O
sich	O
zusammenbricht	O
,	O
wenn	O
ein	O
einziger	O
Stein	O
aus	O
ihm	O
herauS	O
-	O
gcnommen	O
wird	O
.	O
Jeder	O
Druck	O
von	O
außen	O
muß	O
sie	O
fester	O
machen	O
.	O
Von	O
innen	O
her	O
ist	O
sie	O
dagegen	O
schon	O
durch	O
schwache	O
Kräfte	O
zu	O
sprengen	O
.	O
Die	O
Sozialdemokraten	B-ORG
,	O
die	O
»	O
ns	O
christ	O
lich	O
-	O
nationalen	O
Arbeitnehmern	O
höhnisch	O
die	O
geringe	O
Zahl	O
von	O
etwa	O
36	O
Arbeitnchmervcrtretern	O
Vorhalten	O
,	O
die	O
inmitten	O
der	O
jetzigen	O
Regierungsparteien	O
sitzen	O
,	O
kennen	O
nur	O
da	O
»	O
Gesetz	O
der	O
plumpen	O
Zahl	O
.	O
Die	O
große	O
Kunst	O
des	O
Ausbalanzierens	O
der	O
Kräfte	O
,	O
ihre	O
Zu	O
sammenfasiung	O
und	O
ihre	O
gegenseitige	O
Stärkung	O
und	O
He	O
.	O
bung	O
,	O
wie	O
sie	O
jeder	O
Brückenbauer	O
kennt	O
,	O
ist	O
ihnen	O
fremd	O
.	O
Ihr	O
Ideal	O
ist	O
die	O
breitgelagerte	O
,	O
einheitliche	O
Masse	O
,	O
unser	O
Ideal	O
der	O
hohe	O
gotische	O
Dom	O
,	O
in	O
dem	O
jeder	O
Stein	O
,	O
jeder	O
Pfeiler	O
,	O
jeder	O
Bogc	O
»	O
nur	O
bindendes	O
Glied	O
ist	O
,	O
der	O
nie	O
so	O
hochwachscn	O
könnte	O
,	O
wenn	O
nicht	O
ein	O
Glied	O
das	O
andere	O
stützte	O
und	O
emporhöbe	O
,	O
der	O
nur	O
steht	O
,	O
solange	O
seine	O
Kräfte	O
zusammenhalten	O
,	O
dessen	O
Gewölbe	O
stürzt	O
,	O
wenn	O
ein	O
ein	O
.	O
ziger	O
Stein	O
ausbricht	O
.	O
Wir	O
wollen	O
tragende	O
Bogen	O
im	O
Wunderbau	O
des	O
deutsche	O
»	O
Volksdomes	O
sein	O
,	O
nicht	O
aber	O
ein	O
Sausen	O
Geröll	O
inmimtten	O
der	O
breit	O
hingclagcrt	O
-	O
.	O
n	O
,	O
sich	O
selbst	O
genügenden	O
"	O
Masse	O
.	O
"	O
"	O
"	O
"	O
Mathematische	O
"	O
Politik	O
"	O
"	O
"	O
im	O
Sinne	O
des	O
Pros	O
.	O
Dunkmann	B-PER
ist	O
das	O
nicht	O
,	O
aber	O
«	O
ine	O
praktische	O
Nationalpolitik	O
,	O
die	O
mit	O
gegebenen	O
Realitäten	O
rechnet	O
.	O
prüft	O
.	O
Die	O
französische	O
Antwort	O
konnte	O
nicht	O
herz	O
licher	O
gehalten	O
sein	O
.	O
Von	O
demselben	O
Geiste	O
sind	O
auch	O
die	O
Worte	O
erfüllt	O
,	O
die	O
der	O
französische	O
Minister	O
des	O
Aeußern	O
Briand	B-PER
den	O
spanischen	O
Botschafter	O
in	O
Pari	B-LOC
s	I-LOC
an	O
Primo	B-PER
de	I-PER
Rivera	I-PER
zu	O
übermitteln	O
ersuchte	O
.	O
Briand	B-PER
bat	O
.	O
den	O
neuen	O
spanischen	O
Minister	O
seiner	O
Hochachtung	O
zu	O
ver	O
sichern	O
und	O
hob	O
insbesondere	O
hervor	O
,	O
daß	O
die	O
französische	B-ORG
Regierung	I-ORG
und	O
später	O
auch	O
die	O
Regierungen	O
von	O
Groß	B-LOC
britannien	I-LOC
und	O
von	O
Italien	B-LOC
alle	O
vernünftigen	O
Ansprüche	O
Spaniens	B-LOC
gut	O
ausgenommen	O
hätten	O
.	O
Da	O
»	O
deutsche	O
Eigentum	O
in	O
den	O
au	O
Italien	B-LOC
verlorenen	O
Gebieten	O
.	O
R	B-LOC
o	I-LOC
m	I-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
Da	O
»	O
Amtsblatt	B-ORG
veröffentlicht	O
einen	O
Erlaß	O
über	O
Zu	O
-	O
geständnisie	O
an	O
deutsche	O
Staatsbürger	O
,	O
die	O
Eigentum	O
in	O
den	O
neuen	O
Provinzen	O
besitzen	O
.	O
Mobiliarstücke	O
können	O
danach	O
den	O
früheren	O
Besitzern	O
gegen	O
Rückerstattung	O
der	O
Jnstandhaltungskosten	O
,	O
anderer	O
beweg	O
licher	O
Besitz	O
gegen	O
eine	O
Zahlung	O
von	O
86	O
Prozent	O
deS	O
Wertes	O
zurückgcgeben	O
werden	O
.	O
Immobilien	O
nebst	O
dem	O
dazu	O
gehörigen	O
Besitz	O
können	O
früheren	O
Eigentümern	O
,	O
di	O
«	O
be	O
sonder	O
«	O
Verdien	O
sie	O
haben	O
oder	O
di	O
«	O
italienisch	O
«	O
Staatsangehörigkeit	O
erworben	O
haben	O
,	O
gegen	O
eine	O
Zahlung	O
nicht	O
unter	O
20	O
Prozent	O
zurückerstattet	O
werden	O
Frühere	O
Eigentümer	O
verkaufter	O
Güter	O
sowie	O
diejenigen	O
,	O
deren	O
Eigentum	O
nicht	O
zurückgcgeben	O
wird	O
,	O
können	O
bis	O
zu	O
Der	O
Voranschlag	O
der	O
Post	B-ORG
für	O
1827	O
.	O
Minister	O
Lr	O
.	O
Schätzel	B-PER
kündigt	O
eine	O
300	O
-	O
Millionen	O
Anleihe	O
an	O
.	O
Berlin	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Febvuor	O
.	O
Der	O
Verwaliung	O
Svat	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Reichs	I-ORG
post	I-ORG
hat	O
gestevn	O
und	O
heute	O
den	O
Voranschlag	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Reichs	I-ORG
-	I-ORG
post	I-ORG
für	O
Las	O
Rechnungsjahr	O
1927	O
beraten	O
.	O
Rcich	O
Spostminister	O
Dr	O
.	O
Schätze	B-PER
l	I-PER
wies	O
in	O
seiner	O
Eröffnungsrede	O
zunächst	O
darauf	O
hin	O
,	O
Laß	O
die	O
Tagung	O
des	O
Borwaltung	O
Sratü	O
zwei	O
W	O
:	O
rljd	O
'	O
-	O
.	O
i	O
f	O
tsatsichit	O
:	O
ilt	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Reichs	I-ORG
post	I-ORG
scheide	O
:	O
dar	O
S	O
Gesckmjtsjohr	O
nach	O
Inkrafttreten	O
des	O
Reich	O
Spostsinanz	O
-	O
gcsetzcS	O
gehe	O
seinem	O
Ende	O
zu	O
.	O
sür	O
da	O
»	O
Wwiscl	O
-	O
astsjahi	O
1927	O
sollen	O
letzt	O
di	O
«	O
hnu	O
Shaliomäßigen	O
Grundlagen	O
gelegt	O
werden	O
.	O
Das	O
letzte	O
Jahr	O
war	O
.	O
so	O
fuhr	O
Dr	O
.	O
Schätzel	B-PER
fort	O
,	O
für	O
di	O
«	O
Reichspost	B-ORG
"	O
schwer	O
;	O
"	O
im	O
ersten	O
Halbjahr	O
lagen	O
in	O
folge	O
der	O
allgemeine	O
»	O
W	O
:	O
rischaft	O
Sdeprcssion	O
der	O
Verkehr	O
der	O
Reichspost	B-ORG
und	O
infolgedessen	O
auch	O
ihre	O
Finanzen	O
darnieder	O
.	O
Erst	O
etwa	O
von	O
Oktober	O
ab	O
niachte	O
sich	O
als	O
Auswirtung	O
der	O
allgemeinen	O
Wirisihafl	O
Sbcsscrung	O
eure	O
langsame	O
,	O
aber	O
doch	O
anhaltende	O
Aufwärto	O
-	O
bewegung	O
der	O
Postwirtschaft	O
bemerkbar	O
.	O
Tie	O
Reichspost	B-ORG
ist	O
auch	O
im	O
vorigen	O
Jahr	O
ein	O
gutes	O
Stück	O
vorwärts	O
ge	O
-	O
"	O
koininen	O
;	O
"	O
beinahe	O
auf	O
alle	O
»	O
Gebiete	O
»	O
sind	O
Fortschritte	O
zu	O
verzeichnen	O
:	O
in	O
der	O
Organisation	O
sowie	O
in	O
der	O
Verbesse	O
rung	O
.	O
Erneuerung	O
und	O
Ausdehnung	O
des	O
Betriebs	O
-	O
und	O
Verwalt	O
»	O
ngsapparates	O
,	O
namentlich	O
auch	O
in	O
der	O
Technik	O
,	O
Durch	O
,	O
Verabschiedung	O
der	O
neuen	O
Fernsprechordnung	O
wurde	O
eine	O
Grundlage	O
dafür	O
geschaffen	O
.	O
daß	O
die	O
Deutsche	B-ORG
Reichs	I-ORG
-	I-ORG
post	I-ORG
aus	O
einem	O
der	O
wichtigsten	O
Gebiete	O
ihrer	O
Einnahme	O
politik	O
wieder	O
festeren	O
Boden	O
gewonnen	O
hat	O
.	O
In	O
posigesetz	O
-	O
aeberischcr	O
Beziehung	O
wurde	O
im	O
Jahre	O
1926	O
durch	O
die	O
Juli	O
-	O
Novelle	O
zum	O
Reichspostfinanzgcsctz	O
die	O
Zahl	O
der	O
Mit	O
glieder	O
des	O
Verwaltungsrats	O
von	O
31	O
aus	O
40	O
"	O
erhöht	O
;	O
"	O
auf	O
diese	O
Weise	O
ist	O
allen	O
in	O
Betracht	O
kommenden	O
Gruppen	O
des	O
großen	O
Postkundenkreises	O
der	O
ihnen	O
gebührende	O
Einfluß	O
gesichert	O
worden	O
.	O
Durch	O
Begrenzung	O
der	O
Rücklage	O
war	O
cs	O
möglich	O
,	O
noch	O
nachträglich	O
für	O
1926	O
einen	O
Uebcrschust	O
an	O
da	O
»	O
Reich	B-LOC
abzuliefern	O
.	O
Das	O
Wirtschaftsprogramm	O
soll	O
im	O
praktischen	O
Ausbau	O
und	O
Vollzug	O
fortgeführt	O
und	O
vertieft	O
werden	O
.	O
Allen	O
denen	O
»	O
die	O
im	O
Wirtschaftsjahr	O
1926	O
mit	O
geholfen	O
haben	O
,	O
die	O
Verwaltung	O
zu	O
fördern	O
,	O
sprach	O
der	O
Minister	O
seinen	O
Dank	O
aus	O
.	O
Die	O
gegenwärtige	O
Finanzlage	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Reichspost	I-ORG
,	O
so	O
fuhr	O
Dr	O
.	O
Schätzel	B-PER
fort	O
,	O
kann	O
als	O
gespannt	O
,	O
aber	O
a	O
l	O
s	O
a	O
e	O
s	O
u	O
n	O
d	O
bezeichnet	O
werden	O
.	O
'	O
{	O
leim	O
Voranschlag	O
der	O
Einnahmen	O
für	O
1927	O
Hai	O
sich	O
die	O
Reichspost	B-ORG
streng	O
an	O
die	O
gegebene	O
Wirklichkeit	O
ge	O
.	O
halten	O
.	O
Die	O
Betriebsausgaben	O
sind	O
bis	O
zur	O
unter	O
»	O
sten	O
Grenze	O
der	O
Vertretbarkeit	O
gesenkt	O
worden	O
.	O
Die	O
Betriebseinnahmen	O
decken	O
die	O
Betriebsaus	O
gaben	O
eliischließtich	O
der	O
vorgesehenen	O
Ablieferung	O
an	O
da	O
-	O
-	O
Reich	B-LOC
von	O
70	O
"	O
Millionen	O
;	O
"	O
a	O
»	O
S	O
dem	O
Betriebe	O
werden	O
rund	O
17	O
Millionen	O
Reichsmark	O
für	O
Anlage	O
zweck	O
«	O
geschöpft	O
.	O
Der	O
Rcichspostminister	O
hält	O
es	O
,	O
wie	O
er	O
erklärte	O
,	O
ebenso	O
wie	O
sein	O
Vorgänger	O
für	O
seine	O
Pflicht	O
,	O
dem	O
R	B-ORG
e	I-ORG
i	I-ORG
ch	I-ORG
soviel	O
wie	O
möglich	O
an	O
Ueberschuß	O
zu	O
geben	O
.	O
Thesaurierungspolitik	O
will	O
die	O
Deutsche	B-ORG
Reichs	I-ORG
-	I-ORG
post	I-ORG
nicht	O
trciüen	O
.	O
Nicht	O
sämtliche	O
Anlageausgaben	O
der	O
Deutschen	B-ORG
Reichspost	I-ORG
:	O
können	O
auS	O
Anleihen	O
beltrittcn	O
wer	O
den	O
.	O
denn	O
viele	O
Anlagen	O
sind	O
so	O
kurzlebig	O
,	O
daß	O
ihre	O
.	O
Kosten	O
nur	O
auS	O
Betriebseinnahmen	O
gedeckt	O
werden	O
können	O
.	O
Im	O
Jahre	O
1926	O
wurden	O
etwa	O
13	O
s	O
Millionen	O
Mark	O
Betriebseinnahmen	O
für	O
Anlageau	O
Sgaben	O
vorgesehen	O
.	O
Tat	O
-	O
sächlich	O
wird	O
infolge	O
de	O
»	O
Einnehmeau	O
Sfalles	O
dafür	O
erheb	O
lich	O
weniger	O
übrig	O
bleiben	O
,	O
und	O
die	O
Anlagcaukgaben	O
haben	O
entsprechend	O
eingeschränkt	O
werden	O
müsien	O
.	O
Da	O
1927	O
di	O
«	O
Betriebseinnahmen	O
nur	O
zu	O
einem	O
ganz	O
Nein	O
«	O
«	O
Teil	O
als	O
Anlageausgaben	O
Verwendung	O
finden	O
,	O
muß	O
zur	O
Schaffung	O
der	O
erforderlichen	O
Anlagen	O
eine	O
Anleihe	O
größeren	O
Stils	O
für	O
das	O
Jahr	O
1927	O
ausgenommen	O
werden	O
.	O
Sie	O
soll	O
sich	O
auf	O
366	O
Millionen	O
Mark	O
belaufen	O
.	O
Es	O
ist	O
nicht	O
beabsichtigt	O
,	O
sic	O
in	O
einem	O
Zuge	O
auszunehmen	O
,	O
sondern	O
nur	O
"	O
allmählich	O
;	O
"	O
die	O
Einzelheiten	O
werden	O
seinerzeit	O
mit	O
dem	O
Verwaltungsrat	O
erörtert	O
werden	O
.	O
Nach	O
eingehender	O
Prüfung	O
aller	O
Einnahmen	O
und	O
AuSgabeposicn	O
wurde	O
der	O
Voranschlag	O
für	O
1927	O
ange	O
nommen	O
.	O
85	O
Prozent	O
des	O
Nettoverkaufspreises	O
oder	O
des	O
geschätzten	O
Wertes	O
erhalten	O
.	O
Eittangeblicherdentsch	O
-	O
französischcr	O
Grenz	O
-	O
zwischcnfall	O
.	O
Mtb	O
Pirmasens	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
Französische	O
Blätter	O
brachten	O
eine	O
Nachricht	O
von	O
einem	O
deutsch	O
-	O
französischen	O
Grenzzwischenfall	O
bei	O
Weißenburg	B-LOC
,	O
wo	O
der	O
Landwirt	O
Hörth	B-PER
,	O
der	O
wegen	O
Mordverdachts	O
ge	O
sucht	O
wurde	O
,	O
von	O
der	O
deutschen	O
Polizei	O
angeblich	O
a	O
u	O
s	O
französischem	O
Gebiet	O
verhaftet	O
worden	O
sei	O
.	O
Diese	O
Nachricht	O
ist	O
,	O
wie	O
wir	O
von	O
unterrichteter	O
Seite	O
erfahren	O
,	O
»	O
»	O
wahr	O
.	O
Nach	O
cinwaiidsceicn	O
deutschen	O
Feststellungen	O
ist	O
der	O
Landwirt	O
Hörth	B-PER
unter	O
dem	O
dringenden	O
Verdacht	O
,	O
die	O
Frau	O
Krum	B-PER
in	O
der	O
Nähe	O
von	O
Petersbächel	B-LOC
ermorder	O
zu	O
hoben	O
,	O
am	O
Sonntag	O
,	O
den	O
26	O
.	O
Februar	O
,	O
nachts	O
diesseits	O
der	O
Grenze	O
560	O
Meter	O
von	O
der	O
französischen	O
Grenze	O
entfernt	O
,	O
also	O
auf	O
deutschem	O
Boden	O
in	O
Gegenwart	O
von	O
zwei	O
deutschen	O
unbeteiligten	O
Zeugen	O
von	O
deutschen	O
Gendarmen	O
verhaftet	O
worden	O
.	O
Von	O
einer	O
Grenzverletzung	O
kann	O
nach	O
dieser	O
Feststellung	O
also	O
keine	O
Rede	O
sein	O
.	O
Im	O
Zusammenhang	O
mit	O
dieser	O
unwahren	O
Nachricht	O
französischer	O
Blätter	O
ist	O
es	O
vielleicht	O
von	O
Interesse	O
,	O
auf	O
alle	O
die	O
Fälle	O
hinziiweisen	O
,	O
bei	O
denen	O
sich	O
französische	O
Beamte	O
oder	O
französisches	O
Militär	O
eine	O
Ver	O
letzung	O
der	O
deutsche	O
»	O
Grenze	O
gerade	O
in	O
der	O
Weißenburger	B-LOC
Gegend	O
haben	O
zuschulden	O
kommen	O
lassen	O
.	O
U	O
.	O
a	O
.	O
sind	O
folgende	O
Fälle	O
bemerkenswert	O
:	O
Im	O
Januar	O
1924	O
unter	O
nahmen	O
Offiziere	O
8tzs	O
in	O
Weißenburg	B-LOC
stationierten	O
französischen	O
Jägerregiments	O
verschiedene	O
Spazierritte	O
auf	O
deutschem	O
Gebiet	O
,	O
z	O
.	O
B	O
.	O
im	O
Rienwald	B-LOC
.	O
—	O
Am	O
28	O
,	O
November	O
1924	O
überschritt	O
ein	O
Zug	O
dieses	O
Regiments	O
in	O
voller	O
Ausrüstung	O
die	O
Grenze	O
auf	O
der	O
Landstraße	O
Weißenburg	B-LOC
-	O
Rappweyler	B-LOC
.	O
—	O
Am	O
12	O
.	O
August	O
1925	O
haben	O
mehrere	O
Kom	O
pagnien	O
des	O
Regiments	O
in	O
den	O
Fluren	O
der	O
pfälzischen	O
Gemeinden	O
Ober	B-LOC
-	I-LOC
Otterbach	I-LOC
,	O
Rechtenbach	B-LOC
und	O
Schweigen	B-LOC
mehrere	O
regelmäßige	O
Felddien	O
st	O
-	O
Übungen	O
abgch	O
Aten	O
,	O
durch	O
die	O
erhebliche	O
Flur	O
schäden	O
verursacht	O
wurden	O
.	O
Ueberreichimg	O
der	O
russischen	O
Antwortnote	O
an	O
England	B-LOC
.	O
Moskau	B-LOC
,	O
2	O
«	O
.	O
Februar	O
.	O
Wie	O
di	O
«	O
Dekegeaphenagentur	O
der	O
Sowjetunion	B-LOC
erfährt	O
,	O
hat	O
die	O
Regierung	O
die	O
Prüfung	O
deS	O
Wort	O
-	O
lautes	O
der	O
Antwortnote	O
an	O
England	B-LOC
beendet	O
,	O
die	O
noch	O
heute	O
dem	O
englischen	O
Geschäfts	O
träger	O
überreicht	O
wird	O
.	O
EP	O
.	O
London	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Falnmar	O
.	O
Der	O
Korrespondent	O
der	O
"	O
British	B-ORG
United	I-ORG
"	I-ORG
Preß	I-ORG
"	O
"	O
"	O
meldet	O
aus	O
Moskau	B-LOC
,	O
daß	O
e	O
»	O
g	O
l	O
a	O
n	O
d	O
s	O
e	O
i	O
n	O
d	O
I	O
i	O
ch	O
e	O
K	O
u	O
n	O
d	O
g	O
e	O
b	O
u	O
n	O
-	O
ge	O
»	O
in	O
alle	O
»	O
russische	O
»	O
Städten	O
staltgesunde	O
»	O
haben	O
.	O
Es	O
wurden	O
Entschließungen	O
anaeommc	O
»	O
.	O
in	O
denen	O
die	O
Arbeiter	O
der	O
Welt	O
aufgcforbert	O
werben	O
,	O
gegen	O
den	O
britischen	O
Im	O
-	O
pewali	O
Smus	O
gemeinsam	O
Front	O
zu	O
machen	O
.	O
—	O
"	O
Evening	B-ORG
"	I-ORG
Standard	I-ORG
"	O
"	O
"	O
veröffentlicht	O
eine	O
weiter	O
«	O
Meldung	O
cm	O
«	O
Moskau	B-LOC
,	O
wonach	O
die	O
Garnisonen	O
von	O
Moskau	B-LOC
und	O
Charkow	B-LOC
Ent	O
-	O
schlicßungen	O
ongenominen	O
haben	O
,	O
in	O
denen	O
erklärt	O
wird	O
,	O
daß	O
die	O
Rote	B-ORG
Armee	I-ORG
bereit	O
sei	O
,	O
«	O
inen	O
Angriff	O
Eng	B-LOC
lands	I-LOC
abznschlagen	O
.	O
Die	O
R	O
-	O
gieriliig	O
wird	O
aufgefordert	O
,	O
der	O
Arroganz	O
Englands	B-LOC
mit	O
der	O
größten	O
Entschiedenheit	O
cnt	O
-	O
gegenzuireten	O
.	O
Washingtons	B-LOC
gnte	O
Miene	O
zürn	O
bösen	O
Spiel	O
.	O
Washington	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
Reuter	B-ORG
meldet	O
:	O
Im	O
Weißen	B-LOC
Haus	I-LOC
wird	O
erklärt	O
,	O
Präjt	O
-	O
dent	O
Coolidge	B-PER
sei	O
der	O
Auffassung	O
,	O
daß	O
die	O
Entsendung	O
eines	O
Kreuzers	O
nach	O
Nicaragua	B-LOC
durch	O
England	B-LOC
,	O
um	O
englischen	O
Staatsangehörigen	O
die	O
Müglichkeiteiner	O
Zuflucht	O
zu	O
bieten	O
,	O
kein	O
Anlaß	O
zu	O
Einwendungen	O
sei	O
.	O
Managua	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
Präsident	O
Diaz	B-PER
schätzt	O
den	O
den	O
Ausländern	O
an	O
ihrem	O
Eigentum	O
zugesügten	O
Schaden	O
auf	O
drei	O
bis	O
vier	O
Millionen	O
Dollar	O
.	O
,	O
Van	B-PER
Hamel	I-PER
als	O
Feind	O
Danzig	B-LOC
«	O
.	O
Eine	O
unglaubliche	O
Gntscheidnng	O
des	O
PölkerbnndS	O
»	O
kommissars	O
.	O
TU	O
Danzig	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
In	O
dem	O
Danzig	B-LOC
-	O
polnischen	O
Streitfall	O
über	O
die	O
Zahl	O
der	O
im	O
Danziger	O
Hascn	O
zu	O
beschäftigenden	O
polnischen	O
Arbeiter	O
hat	O
>	O
dcr	O
Danziger	O
Völkerbnndskammisiar	O
van	B-PER
Hamel	I-PER
nun	O
mehr	O
eine	O
Entscheidung	O
gefällt	O
,	O
nach	O
der	O
in	O
Bestätigung	O
der	O
bisherigen	O
Bestimmungen	O
des	O
Präsidenten	O
des	O
Danziger	O
Hascnausschusjes	O
,	O
des	O
schweizerischen	O
Obersten	O
de	B-PER
Loes	I-PER
,	O
der	O
Hafenausschuß	O
zur	O
Hälfte	O
Arbeiter	O
polnischer	O
Staatsangehörigkeit	O
und	O
zur	O
Hälfte	O
Arbeiter	O
Danziger	O
Staatsangehörigkeit	O
beschäftigen	O
soll	O
.	O
Von	O
amtlicher	O
polnischer	O
Seite	O
wirb	O
dazu	O
mitgeteilt	O
,	O
daß	O
die	O
polnische	B-ORG
Regierung	I-ORG
sich	O
unter	O
Berücksichtigung	O
der	O
in	O
Danzig	B-LOC
herrschenden	O
Erwerbslosigkeit	O
bereit	O
erklärt	O
habe	O
,	O
daß	O
der	O
Hafenausschuß	O
in	O
Ausführung	O
dieser	O
Ent	O
scheidung	O
in	O
erster	O
Linie	O
Danziger	O
Staatsbürger	O
polnischer	O
Nationalität	O
oder	O
polnischer	O
Sprache	O
berücksichtigen	O
könne	O
,	O
jedoch	O
unter	O
dein	O
Vor	O
behalt	O
,	O
>	O
üaß	O
bei	O
der	O
Einstellung	O
Arbeiter	O
bevorzugt	O
werden	O
,	O
die	O
in	O
den	O
polnischen	O
Bcrufsverbänden	O
aus	O
dem	O
Gebiet	O
der	O
Freien	B-LOC
Stadt	I-LOC
Danzig	I-LOC
organisiert	O
sind	O
.	O
Wenn	O
man	O
berücksichtigt	O
,	O
"	O
das	O
;	O
"	O
Danzig	B-LOC
zu	O
9	O
7	O
P	O
r	O
o	O
z	O
e	O
n	O
t	O
seiner	O
Bevölkerung	O
deutsch	O
und	O
nur	O
zu	O
3	O
Pro	O
-	O
zent	O
polnisch	O
ist	O
,	O
und	O
ferner	O
,	O
daß	O
infolge	O
der	O
schwierigen	O
wirtschas	O
Uichen	O
Verhältnisse	O
in	O
Danzig	B-LOC
zur	O
Zeit	O
große	O
Arbeitslosigkeit	O
herrscht	O
,	O
so	O
bedeutet	O
dies	O
«	O
Entschei	O
dung	O
eine	O
himmelschreiende	O
Ungerechtigkeit	O
gegen	O
die	O
deutsche	O
Danziger	O
Bevölkerung	O
.	O
Englands	B-LOC
Rüstungsausgaben	O
für	O
1827	O
.	O
TU	O
London	B-LOC
,	O
26	O
.	O
Februar	O
.	O
Das	O
englische	O
Budget	O
,	O
desien	O
Ausgaben	O
sür	O
den	O
Zivildicnst	O
nunmehr	O
feststeheii	O
,	O
sieht	O
für	O
das	O
Jahr	O
1927	O
an	O
Ausgaben	O
für	O
die	O
Marine	B-ORG
58	O
Millionen	O
,	O
sür	O
die	O
Armee	O
42	O
Millionen	O
und	O
sür	O
die	O
Luststreitkräfte	O
15	O
Millionen	O
Pfund	O
Mt	O
.	O
Gegenüber	O
1926	O
weisen	O
die	O
Ausgaben	O
für	O
die	O
Marine	B-ORG
eine	O
Verminderung	O
um	O
166	O
000	O
Pfund	O
,	O
für	O
das	O
Heer	O
um	O
500000	O
Pfund	O
und	O
für	O
die	O
Luststreitkräfte	O
ebenfalls	O
um	O
500000	O
Pfund	O
auf	O
.	O
—	O
Mit	O
dem	O
Hapagdampfer	O
"	O
"	O
Hamburg	B-LOC
"	O
"	O
,	O
"	O
der	O
voraussichtlich	O
am	O
27	O
.	O
Februar	O
von	O
New	B-LOC
-	I-LOC
York	I-LOC
in	O
Kuxhaven	B-LOC
eintrifft	O
,	O
fahren	O
u	O
.	O
a	O
.	O
der	O
Präsident	O
der	O
Dresdner	B-ORG
Bank	I-ORG
in	O
Berlin	B-LOC
G	B-PER
.	I-PER
Nathan	I-PER
;	O
"	O
ferner	O
eine	O
Gruppe	O
ameri	O
-	O
tonischer	O
Kauslcute	O
.	O
die	O
die	O
Leipziger	O
Messe	O
besuchen	O
wollen	O
.	O
Unter	O
ihnen	O
befindet	O
sich	O
der	O
Einkäufer	O
der	O
Firma	O
James	B-ORG
Mc	I-ORG
Creery	I-ORG
&	I-ORG
Company	I-ORG
,	O
New	B-LOC
-	I-LOC
York	I-LOC
,	O
A	B-PER
.	I-PER
I	I-PER
.	I-PER
Becker	I-PER
,	O
der	O
schon	O
zum	O
fünften	O
Male	O
zur	O
Leipziger	O
Messe	O
reist	O
,	O
weiter	O
die	O
Herren	O
E	B-PER
.	I-PER
R	I-PER
.	I-PER
Wilson	I-PER
von	O
der	O
Finna	O
Hahne	B-ORG
&	I-ORG
Co	I-ORG
.	O
,	O
Newark	B-LOC
,	O
W	B-PER
.	I-PER
R	I-PER
.	I-PER
Hume	I-PER
von	O
der	O
Firma	O
Woodward	B-ORG
&	I-ORG
Lothrop	I-ORG
,	O
Washington	B-LOC
,	O
Geo	B-PER
Guest	I-PER
von	O
der	O
Jordan	B-ORG
-	I-ORG
Marsh	I-ORG
Co	I-ORG
.	O
,	O
Boston	B-LOC
,	O
B	B-PER
.	I-PER
Nichols	I-PER
von	O
der	O
Firma	O
Henry	B-ORG
Morgan	I-ORG
&	I-ORG
Co	I-ORG
.	O
,	O
Montreal	B-LOC
,	O
und	O
Robert	B-PER
Evans	I-PER
von	O
der	O
Firma	O
I	B-ORG
.	I-ORG
R	I-ORG
.	I-ORG
Adams	I-ORG
Co	I-ORG
.	I-ORG
,	O
Buffalo	B-LOC
.	O
Fkühjahn	O
-	O
Reit	O
-	O
und	O
Fahrtuknier	O
.	O
Die	O
Springen	O
des	O
Abends	O
.	O
Vor	O
recht	O
gut	O
besetztem	O
Hause	O
wickelten	O
sich	O
gestern	O
abend	O
die	O
Springen	O
flott	O
ab	O
.	O
Die	O
Länge	O
des	O
Kurses	O
uaym	O
aber	O
viel	O
Zeit	O
in	O
Anspruch	O
,	O
so	O
daß	O
